【突發】 加拿大宣布香港新移民政策

重點
1. 吸引有Much Needed Skills既香港人

2. 現有既移民途徑會以香港人優先

3. "Targeted Measures" 比尋求庇護人士

推爆你

time stamp
12:53

推上去推上去推上去

#:聽落好勁

nuch needed skills list?

聽落
但係似係優待版技術移民
可以係制度上留難

希望所有勇武嘅抗爭者都可以有路撤退

讓手足先走

多謝加拿大 雖然凍到仆街

唔知
岩岩先公布

可以救走班前線就夠
其他真係冇所謂

快啲上twitter多謝人

可能NOC 0/A？

啱啦，冷氣都慳返

有乜福利拎？

已經預視到好多人為咗移民走去讀埋啲水電雞精班，生𦉘都未揸穩就出去同人吹自己識做

要留難直頭唔撚開啦

專業人士先去得

都係英國有錢就去得好

lm

個問題，點分某國同香港人，班某國人見到有著數，立刻叫港共批大量身份證咪PK

Thank you Canada

拎你老母

支拿大今次收既係實業產業人材
香港應該係冇乜呢種人 有既唔洗支拿大優待都有得走

計分制聽過未

你係咪on9
你估支那呀大門開小門唔開

叫做咗野，睇詳情再算

Film?

冇得分架 你預左14億香港人啦
條縮數肯撚定係日出國諗出黎
自己就收真港人BNO 其他個D叫英聯邦支拿大搞掂佢

咪又係得嗰啲專業人士去到，有乜特別

1. 簡化申請庇護程序,如申請失敗免去1年等候期, 另申請者快啲可以重新申請
2. 簡化學生同工作簽證申請, 可申請3年open 工作簽證
3. 保證30萬港人隨時可以回加, 如要申請文件會fast track + 可帶家人 （而家非加籍/居民不能入境）
4. 犯國安法嘅人唔會影響申請

想知much needed skills 包邊啲

你話呢
自己睇下加拿大D技術移民list參考下先

點都係易左

For Hong Kongers still in Hong Kong:

Allowing family members of Canadians to travel to Canada under exemptions to travel restrictions (still required to quarantine for 14 days upon entry)

A new open work permit, allowing Hong Kongers who have completed post-secondary education (college or university, whether in Canada or Hong Kong) to work in Canada for up to three years

A dedicated pathway to permanent residence status to be released in 2021. This pathway will require minimum language skills, minimum education levels, and one year of Canadian work experience.

Expediting study permit applications (for those who want to study in Canada), permanent residency applications, and family sponsorship applications

pin

掉番轉頭開暖氣

有自由，已經係最大福利

連登仔著多件衫就ok

* CANADA TO OFFER NEW OPEN WORK PERMIT TO HONG KONG UNIVERSITY GRADUATES, CREATE PATHWAY TO PERMANENT RESIDENCY FOR THEM

* CANADA TO EXPEDITE DOCUMENTS NEEDED BY CANADIAN PASSPORT HOLDERS, THEIR FAMILY MEMBERS, PERMANENT RESIDENTS AND STUDENTS WHO WANT TO LEAVE HONG KONG

* CANADA TO INTRODUCE NEW MEASURES TO SPEED UP APPLICATIONS FOR PERMANENT RESIDENCY, INCLUDING FAMILY SPONSORSHIP, TO ENCOURAGE HONG KONG YOUTH TO STUDY AND WORK IN CANADA

* CANADA SAYS NEW MEASURES IN RESPONSE TO IMPLEMENTATION OF NATIONAL SECURITY LAW IN HONG KONG

* CANADA'S IMMIGRATION MINISTER INTERVIEW: HOPES HONG KONG YOUTH WILL SEE NEW IMMIGRATION RULES AS AN OPPORTUNITY

* CANADA'S IMMIGRATION MINISTER INTERVIEW: TODAY'S ANNOUNCEMENT SET AGAINST BACKDROP OF GRAVELY CONCERNING DEVELOPMENTS IN HONG KONG

* CANADA'S IMMIGRATION MINISTER, IN A REUTERS INTERVIEW, SAYS CHARGES FOR BREECHING CHINA'S NATIONAL SECURITY LAW WILL NOT DISQUALIFY ANYONE SEEKING ASYLUM, PERMANENT RESIDENCY OR OTHER PERMITS IN CANADA

推

5眼做野啦

bno撚想去

BNO就英國啦 5年包生仔

冇BNO既手足分流去CA
有BNO就去UK
唔好集中哂一度谷爆條隊.....

英國先啦屌
留下再轉

讓番D位比其他人先

希望有國家收留97後後生仔

係咪有特衰就得 唔洗一定香港去加拿大？

有無篤灰熱線？

加拿大吸引好多

唔洗督啦 支拿大分唔到架
等14億香港人啦

已經係
睇清楚冇限97前後

CANZUK

英國好d渣住bno 過去就係

agger

呢個時候除左UK之外仲肯開哂聲做實際POLICY優待香港人
仲好懷疑人地誠意
全世界大把難民受緊苦
只係香港人好命水有D錢有D技術
所以外國都仲可能收
又或者因為可能係美英TAKE LEAD
所以先支持下盟友幫手

我意思係多d國家，由其坐過既

咁佢有責任

想搞清楚香港既大學畢業生可以拎3年 work permit?

之前唔信依張圖,依家信了

希望多d國家跟隊

err你可以睇下Syria果D

後生仔女快D讀護士啦

應該唔會有難度
手足應該過到關
依家反而係擔心藍Ｃ，差佬，個Ｄ人會唔會利用呢個黎走人姐

學定法文

咪講緊加拿大

咁學好日本
去到改姓改名做日裔

不如就叫東條英機

求解

加拿大國家職業分類系統 NOC 根據當地最需要的才能，將不同職業種類、技能水平、工作職責劃分成 5 個等級。

等級 工作類型 職業例子
0 管理工作 餐廳經理、物業管理、酒店管理
A 需要大學學位的專業職位 醫生、牙醫、建築師、機械工程師、電子工程師
B 需要專科文憑或曾接受相關職業培訓的技工 廚師、機電工
C 高中學歷或曾接受相關職業訓練 貨車司機、餐廳侍應
D 勞動力職位 清潔工、水果採摘工
只有職業屬 0、A 或 B 級，方可經由上述的 3 種計劃，申請移民加拿大。

C 級職業則只可嘗試「大西洋四省移民試點計劃」（Atlantic Immigration Pilot Program，AIPP），當中的核心條件為有四省內指定僱主（Designated Employer）提供至少一年的 Job Offer。

D 級職業暫時未有任何永久居住計劃，只可申請臨時工作許可證（Work Permit），到加拿大工作。

計埋C同D
香港超過一半人口都走得

日文

突發！支那教美國何謂人權

應該會，但唔好expect一時三刻

好撚開心

超要人
但就死都唔開
唔知係咪想保護本地人

魁北克 / 紐賓士域省外法文幾乎冇撚用, 除咗搵政府工

藍屍：好嬲好嬲
我唔去加拿大旅行啦

加拿大真係最好 唔發達但有餐安樂茶飯食 大把香港人 唔驚悶 物價樓價唔算貴 室外活動又大把
對香港人黎講全世界最好住的地方

係列治文，識廣東話重要過法文

啱啱嗰邊屌緊政府點解遲遲未搞篤灰熱線

香港既大學畢業生係咪無條年拎3年work permit

最想係幫坐緊政治獄手足搵後路

跟住執行李買機票去加拿大
呢Ｄ就係藍屍思維

好撚多支那人, 某程度上仲多過香港

係時間去光復返

真心 加拿大好過UK

大把香港人算唔算係缺點

講真
係溫哥華
根本個生活同香港係可以講係一模一樣
去唐人街叫碟乾炒牛河 好食過香港十萬倍
節奏慢少少囉

你有冇去過，咪鬼點人

佢唔去旅行, 直接攞喼移民呀嘛

凍到鳩縮

fresh grad好正
以前就得working holiday，家陣比返open work permit

同埋前線嘅，有影響力嘅走先，年輕人其後

肯定好多身體誠實的藍絲狗衝

啱啱submit緊加拿大express entry ITA

從事侵犯人權自由活動

趕晒班深藍恐共又要奶果班返嚟先啦

真 咪撚過黎唔做嘢同阿叔我爭醫生睇

我住咗10年，除咗high school上堂，一句法文我都未講過

係少啲野做囉

搵唔到工直接apply加拿大工作簽證
跟住移民埋過去

係香港畢業既畢業生冇？

加拿大CGT 50%, 英國CGT 20%

另外 多香港人既優勢係搵工易
個Network好有用
請人話就就冇Bias
但如果自己人既話
多數都係請自己友先

Much Needed Skills
姐係包咩

加拿大好住

但仲凍過英國

美國先前有個ＢＩＬＬ係類似收留手足，不過未通過

Agger

分階級觀念共產黨咩

有啲興趣，weed 合法
日日有草隊

係香港既fresh graduate都有？

加拿大衰在多藍屍

86樓

批鬥大會，正式啟動！

睇返成段英文 似係香港post secondary graduates 就有

唔係，但係資源有限嘅情況之下，應該比最寶貴嘅手足走先

講起就火滾

係好撚多！
仲有電視你睇到想打９爆佢

你唔配有自由

咁樣多啲手足過去可以抗衡到

冇分喎

link:

應該有

Mr. Mendicino said the new open working visas will encourage recent Hong Kong graduates and those with essential work experience to come to Canada to study, work and settle. Applicants from Hong Kong must have recently completed postsecondary studies to apply for an open work permit, which will be valid for up to three years.

先要加藉,將來有機會再去英國要英籍

稅都未交就問人拎福利

係既話真係做到出晒面，救冇BNO既後生

係咪真係全面脫勾

技術移民
香港學歷過到認證就ok
唔知呢個係咪

應該grad就批

爽到呢

咁你唔好聽啲中文電台啊

呢樣係不嬲都有㗎喎

一定已經有blacklist

去到隊番支j就暖哂啦

講就咁講
但我識果堆英國鬼
好多都想移去加拿大/澳洲
生活質素同Life style 完全唔同

溫哥華嘅天氣係好過英國呀唔濕
但係多倫多嘅話你預咗要剷雪呀

留番3年 基本上到移民到架啦wo

正wo

涼家輝全家喺加拿大

兩度都住過，求安穩，一定加拿大

光條撚咩，richmond割讓左俾支那咁濟

岩岩畢業有3年permit

Push

啲人又話有咩福利，又話技術移民咁難，有幾多人第一句係諗將來出咗冊嘅手足有無得走？

你唔想同香港人玩咪住少d香港ge地方同neighborhood 你自己選擇ge姐

同埋如果你廿幾歲先移民外國 個人真係咁西化又抗拒華人 咁冇野好講啦 你住過外國就知有時都要有d自己人Ge network架啦

一齊去私了佢全家

有 上面有個懶人包

住遠啲，仲有好多地方無

按現時制度 有一年工作經驗同英文程度夠高分就拎到永居，而佢仲話2021會出途徑for HK people

你聽Ｄ新聞就想屌
好撚多主持扮黃其實藍到黑
（利申聽AM680)

痴撚線，同BNO一樣賣大包

免費叫雞啊

多啲手足過去咪可以光復

全球搶香港人計劃正式啟動

聽咁耐屌咁耐

比hk youth，唔係比全部人
最近5年畢業既人，計返bno應該都只係尾水哥班

巴打可否講多少少分別? 我計劃2年內過英國, 但其實加拿大都過得, 純粹從稅同工作機會去考慮(金融類), 想知多少少兩地分別

大家過去溝淡佢

加拿大照計會比英國好，因為佢哋會需要移民多啲

所以去就盡量去加拿大，留返啲位俾有需要英國嘅人

係 am1320 1470 有時老豆開我會聽到 不過佢都覺得啲主持on9 都唔知佢聽黎做乜

我有開個post，你可以望望

聽落都唔易，都係英國易d

Richmond / Markham 等緊大家去光復

Young people ar真係開返關即刻仆去狗沖

加拿大仲有好多地方未開發，唔介意做拓荒牛，新香港不是夢

係呀好感動

真 又有錢又有學識

嘩難啲喔，啲某國人多到

hongcouver

夜媽媽人少少話你知
加國政府應該係有所有香港差佬／懲教人員資料 (當我FF，OK？）

唔知佢點計 但你express entry係同人鬥高分

某國人一樣多，多到PK

得中學畢業希望可以借錢過去讀書

呢十年已經唔係
酒樓茶記已經變晒川茶 串串香 酸菜魚

唔係印度人再多咩

唔受你借的 同埋你預起碼十幾萬

頭先睇到都嚇一嚇
即係人人去都得有3年唔洗走
有工翻到一年就有residency ?
有無理解錯

當你畢業生不嬲都可以拎三年嘅Visa

有冇米線

fake news, 自己睇清楚

bno就返祖國等CANZUK啦

加拿大都好多藍絲

大把

成個五眼+日台嘅政府一早已經有

我一直都想移去，有研究過計分啲野，而家嚟講ielts拎7787就夠晒高分！

聽左咁多位巴打講，似乎係

有排都冇呀
CANZUK根本傾唔埋

係 你計分有一兩年工作經驗係多啲分 但你要同好多人鬥高分

希望加拿大可以嚴格把關防止藍屍共諜借機走

一定要冇bno先去得？

有冇人會創業開餐廳之類 有冇分加

開銀行要申報 97前有曬資料啦

文科u grad都得？
雖然唔得我可以做一年waiter再移都ok

起碼45x先穩陣喎 我都唔清楚

Richmond 之前畀人屌啲廣告牌冇英文
家陣當呢度係中國定係加拿大

睇exactly邊區，通常有啲區會好多某個族群，特別某國人好鐘意咁，例如richmond hill，你唔識英文都無問題，大把廢老，真廢青就咁就一世。

LETS GO!!!

香港政府入邊有外國勢力既線人偷資料

唔係多d 分 係多好多分

睇返而家個制度係果一年經驗要係0AB三大類別職業
最常見又易用係office assistant administrator 屬b類即係have admin duties ge clerk

想開番間龍門

投資移民係唔同玩法的

The second pathway will be for those who have graduated from a post-secondary institution in Canada. These individuals can then apply directly for permanent residence.

姐係讀完大學可以直接申請PR？

有個list，請看86樓

應該唔得

開返間港仔米線

VISA比你留3年 一年加拿大工作經驗 加英文水平(建議學埋法文) 同學歷一年(?) 就可以申請入藉 不過好似唔係一定批 可能要計分 不過都係走左先算

有冇例子
後生想去歐遊
英國好似方便d

Surrey langley

有d吹水工我搵過A有wo

要拎三年嘅Visa係咪即係一定要大學畢業先得？

我估係香港人加份

好似1990果時咁易

姐係要打工3年拎到PR先再諗開餐廳？

米線已經有間叫鹿丸 好撚出名 幾好食

你可以試下，我會話較為困難囉

Where ? Sources

係 但有啲college program都得

post educate 應該係asso hd都得

人才果d一早自己移到

係佢出announcement 之前咁啱check緊
見到有間U 既Year1 tuition fee講緊50,000CAD

搶D有潛質既人

要走真係宜家走，開哂水喉

咁好

夏天冇冷氣辛苦過香港

你睇下student visa requirements 你有咁多錢 不如搞其他嘢仲好

College cert or diploma?
但唔知計唔計

讀兩年實用啲既diploma 之前研究過每間課程大概15-20萬港幣

再人才你二十出頭 都要睇環境架 香港咁撚樣
買潛力股咋嘛

屌，真呀，話說有見到你

去歐美做貨車司機，好似幾正

但我睇佢今次係話工作一年+香港人+語言同教育
就有永久
無話要計分

開心大發現

溫哥華夏天如何

投資開公司好似可以直接pr 不過唔知要幾銀

嘩屌
咁突然

爽

睇咗一陣之前都研究過加拿大移民，BNO5+1之後就冇再睇，其實加拿大今次公布嘅政策同佢本身嗰啲都差唔多只不過升級左再優惠少少咁樣。
其實不嬲加拿大移民都係好筍盤。

俾你apply但唔代表即批喎

仲勁過英國5+1

爽到不得了

香港U好撚多支那人+HK護照
班野刷分狂魔黎

爽成點

請問第二條link有乜問題？

笑左，係都人地加拿大人講

涼爽

賣大包

大把地，驚西咩，大到我啲香港friend坐車坐到發癲，行個商場，行到腳跛

左膠多，唔使旨意

外國啲貨車唔係個個做到架。好多時要係highway揸幾日，又悶又攰。雖然人工算幾高，但係你要有能力揸幾日貨車又唔介意長期係路上悶到死先做到。

The second pathway will be for those who have graduated from a post-secondary institution in Canada. These individuals can then apply directly for permanent residence.

係咪讀一年有PR

u grad做到個list入面好多工有人請就得
洗乜理文唔文科

真呀，你真心要好有定力咖

你想著衫有自由，定係可以唔著衫但要俾中共屌

Master 都得？

總之係有需要嘅就走。手足之間你點分邊個寶貴啲。每個都同樣緊要。

你當移民官傻

master 兩年定一年

講就咁講，我識人做就唔係，同埋都唔易搵工，加拿大都嘈緊哩個問題

就算要計分
依家每年想收40萬移民
都唔使太高分啦

但唔會番左三年工都唔批啦

香港走中港果d咪一樣咁辛苦

O Canada!

傻乜野
人地全部跟法律走
法律上既香港人=支那豬CNS

可摸耳用英藉換加藉

Post secondary institution 即係ive 果類都得 有冇咁正

所有移民都一定有vetting

加拿大兩樣都有

上網有list睇

加拿大biden掂唔掂

咁樣開放得應該都預左賣大包 去到唔好太殘廢應該都比你

不過冬天可以連續成個幾兩個禮拜落雨
唔係個個頂到

又呃鳩香港人錢

點解美國仲未有移民政策比香港人
Trump 唔係最支持香港嘅咩
之前年連抽綠卡個option都攞走埋
加拿大好多左膠㗎

乜野叫biden掂唔掂？

大把紅二代on9

master本身已經可以省提名移民啦

想落雪落到PK，定落雨

嬲乜撚吖，佢快過你入紙申請移民添呀

就係左先welcome refugees

有年咪試過十月落左28日雨囉

杜生？

冇計

你話比我聽點VET先
佢有身份證+SAR護照
你班港豬又係身份證+SAR護照
護照資料日期全部都可以港共偽造
睇下邊個靚仔D就當係香港人?

走咗先啦
你喺香港可以連續成個幾兩個禮拜都畀黑警打
唔係個個頂到

杜魯多加件不男不女嘅Dr.Tam

退一萬步 人無事先係最重要

in Canada

咪癲啦 譚詠詩都叫香港人黎架大佬

恭喜香港年青人

邊方面先，in general 我就麻麻地佢

個個睇漏哩句

之後我哋票投conservative

blm 遊行ok, reopen 又唔得？香港人一定係自己人？

same thought

點都要拎良民證，check employment history, financial background，education先俾個pass 你。話唔定到時好似袋鼠咁要宣誓認同民主價值觀

加個JP

香港人唔係求移民...移民果啲係冇辦法中只能走難
但真正應該需要走嘅好多個根本走唔倒

你唔係揸BC咩？

可摸以用美藉換加藉

叫民主大國顧掂自己先啦

儲閃卡咩

聽住先 ircc既spouse sponsor 已經積埋成年既case有多
利申 等緊

加籍

This is super nice, since there are some college diploma that only lasts 2 years, so that means as long as you can graduate then you can get PR

屌markham多支那人到一個點咁

咁連登成日屌左膠，但係移民又去左膠林立嘅國家接受左膠嘅好意咪自相矛盾

不嬲都係省政府話事 佢出嚟都係吹水架啦

兩個都有 +1

唔使旨意，1抽10都唔掂

allowing Hong Kongers who have completed post-secondary education (college or university, whether in Canada or Hong Kong) to work in Canada for up to three years

邊個先真

我冇睇錯 只不過你地唔明我up咩
我話Ive 呢類既學院 學費一定比大學平好多
對於有少少錢 後生 仲有學習能力既人 學番一技之長

有美藉就食屎啦

連登仔移條毛港豬走先

支那豬宣誓當食生菜 聽日變歷史文件
有成個國家機器港共政權撐 怕有咩背景作唔到出黎?
你擔心下班細既出唔到良民證好過 好似POPO出的

Or you can get the 3-year working visa first, and then apply for PR using pathway 1 after working in Canada for 1 year.

一個係當地grad完即拎PR
一個係香港grad完過去三年後拎PR
應該兩樣嘢嚟

push

Hk grad can apply open work permit 3 years and 1yr work exp in Canada and English requirements can apply pr

Hk people grad in Canada can apply pr directly

呢個講緊working visa 應該refer pathway 1
即係要用呢個visa 去整居留權需要一年工作經驗
Pathway 2 就係直接係post secondary 學院畢業就有居留權
Pathway 2 有冇咁正

當地grad即係已經幫襯咗幾十萬，行先係正常

咁出年去讀一年書係咪都係當地grad完即拎PR?

我係加拿大人又係美國人，加拿大搵份工其實唔難，但係搵扮比較好或者正常工就比較難，除非你係特別專業人士同做特別專業工作，相反美國搵工係易過加拿大同人工比較高

但聽人講好難搵工

明了

呢個係Open Work，唔係PR

建議重睇
人地都寫得幾清楚 VISA 同點 拎 PR

唔好走囉笨

其實左唔代表一定膠
而且左右唔係咁易分得清，共產黨夠左啦
最大問題係膠，左只係邊方向

你都dum低左手足移民
我屌你老母

我係加拿大加英國，我住緊Toronto，Ching住邊

post secondary education應該計埋diploma 個類 咁可能一年都拎得？

香港grad過去做野好似唔錯

2係可以申請
不代表即申即ok

起碼易過英國

試下囉，唔壞嘅

Cert 就一年diploma就兩年 U就4年
睇返而家計分制 一年可能機會不大

侍應、文員難唔難搵？

細節全文：

多人過去咪可以溝淡班藍屍狗

留名跟進

呢個plan很有誠意

唔錯

實走自從bno一開見到成班友前仆後繼
我就知唔好講咩香港情

想知Toronto 有咩工比較易搵 利伸諗住過去洗底

你有乜野background？

去到外國都會有
之後你會更加珍惜香港人同為香港自豪

啱啱先申請完英國working holiday
點算

當地 grad 拎 pr 有無話有年期限制 如果無大把人都得

2021年先開始

依家都11月

地盤泥水佬, 巴士佬. 可以做乜.

我2021 出發

加拿大一定係最multicultural 最少racial discrimination 同d人最nice

2021先算Biden 定Trump贏都未知

Confuse位係 佢會用計分表定做齊佢要嘅野正正常常就會approve

加拿大都好多小粉紅

我唔建議人用難民身份去移民，除非你真係走投無路，預咗唔返轉頭，因為難民返原居國家有機會被取消由難民身份得到國籍，即係屋企死人冧樓都唔可以返去

有講係最近5年畢業？

之前成日喺街都聞到大麻味

揸貨車囉
呢啲都叫有門手藝 唔至於生存唔到嘅

Pathway 2賣大包喎
將個pr送俾香港international students咁
有無咁著數
其實都有唔少支那人手拎住特衰passport係加拿大讀書
希望個政府識分真香港人
利申 加拿大pr

加拿大啲屋真係好多都無冷氣，尤其溫哥華！

醫護係must need

其實佢都幫你分好晒

97前：UK
97後：CAN
曾經犯國安法同比人拉過加拿大同台灣都收

題外話台灣要參加軍訓同義務兵役

幾時grad 都得？

其實一睇身份證都大概分到

leave name follow up

識過一條大陸妹，擺明搏溝到仔

睇吓邊個省，多倫多夏天一樣要開冷氣

2nd pathway真心正 不過想知佢喺加拿大grad既定義係咩 一定要degree定cert都得

你想同支那決一死戰就台灣
想嘆世界就加拿大
得本BNO既就英國

點分

有好難否定新港人冇手足既，官二代有錢都未必駛經呢d scheme入，我估佢出台呢d政策都考慮過，有學歷，有語文能力，有肯去canada做野既都係反共既多，所謂中立撚同真心膠自私藍絲又點會肯先打工成年俾加拿大抽一大堆稅，為錢喺香港做狗啦

呢個佢未講
只係話graduates
2021會出詳細掛
但已經賣大包啦

In addition to the existing work and study options for Hong Kong youth, a new work permit initiative specific to Hong Kong youth will provide open work permits of up to 3 years in duration, with eligibility criteria centred on post-secondary education in Canada or abroad completed in the last 5 years. Eligible spouses or common-law partners, as well as dependent children, can also apply for a study or work permit, as appropriate. This initiative is expected to launch soon.

link 睇樓主pin

五年內畢業
1. 加拿大畢業生可以攞住3年work permit做住野等pr申請結果

2.其他人可以有3年work permit, 就要做一年野先可以申請pr

連登仔依家又睇得上左膠國？

而家香港本身係Markham

相去CA 咪去囉

加拿大人多數係左膠嚟㗎
係連登佢哋係十惡不赦㗎
我哋唔可以移民去加拿大助長佢哋嘅歪風
大家等trump 救我哋啦
共和黨是最好的一定會比我哋過去㗎

人地加拿大都唔介意就算啦

希望會包埋咁
唔想益左班支那人同藍屍
不過都好難分藍屍
實大把藍屍申請

黎嗰頭幾幾年住過，之後我老豆跟friend搬咗入Whitby

Lm.

右果D就排鳩移民架喇

FG零工作經驗去搵Admin工有人請咩

班友撚識英文咩
況且未係PR冇福利都夠嚇走佢地啦 都做唔到嘢嘅

pish

我會建議有錢去當地讀個master，識下朋友，攞下intern經驗，哩度好多master都包coop

Last 5 years 姐係2021Grad係最後一批？

要求加拿大俾一個地方我地做特別行政區

侍應好易，文員你唔係流利英語同加拿大讀書唔好諗，一係打華人工

地盤一流，不過要讀書，一係揸limo，Uber

儲錢黎讀書囉
照咁睇黎呢到讀書之後拎pr最慳水慳力

gpa唔過3

唔好再笑支拿大

我估係打後全部都有
只係要你grad左5年內好申請，過左就88

現行都係咁

我住Markham時候都未開發仲係農地，好靜好舒服，不過而家唔同曬

thx師兄

求其送個仔女黎呢到讀書都話有pr實lur飯應啦
佢出政策係開心既
但真係background check要check好d囉
本身已經好多free riders

The second pathway will be for those who have graduated from a post-secondary institution in Canada. These individuals can then apply directly for permanent residence.

讀完中學上埋大學就有？細妹準備過去讀書

正常係無冷氣，凍多過熱

唔係要5年內post secondary 咩？ 我90 畢左業7年又冇BNO. 我Diu

照字面睇係囉
大學都唔需要
佢話post secondary

師兄有冇TG有啲嘢想問🙏

希望2021細節d 起碼屋企最少有一個可以享受自由

我都想知佢post secondary有咩規定

睇出世紙羅
中國出世咪bam

可以一係黎揾工做1年野
一係讀書進修
2條都新政 2021出detail

好感動 好人一生平安

台灣比外國叫刺蝟島

魚叉 MK48 萬劍 SLAM-ER 雲峰 MGM-140 天弓 愛國者 復仇者 刺針 標槍 TOW
要真係打嘅都未至於手無搏雞之力

讀第二個degree

可以過去讀

有bno 但想移民加拿大

申請咗先😎

下年grad係咪有份

拎左cert咪grad
可能用年黎分
可能最少都要2年course?
1年 course真係送個pr俾你咁制

好難

儲下護照先
有bno 想要多本加拿大護照

又唔係咁睇

中5過尼個時esl
大學畢業依家打左西人office工都4年（accounting)
開頭人工低少少拿cv經驗之外
真係training到speaking

Writing reading 靠自己
但speaking 做西人公司一型兩年到
加拿大尼講有發展空間
因為都好encourage multiculturalism

唔係啦
而家係香港人外國畢業生有本身加拿大本地畢業生待遇

加拿大畢業生可以直接留低

拎你老母黎屌

咁要等到2021先知啦
祝巴打你好運

原來係咁 多謝師兄解答

THXTHX.
啱啱SEARCH 咗,Bus Driver is $39,583 per year or $20.30 per hour. Entry level positions start at $27,300 per year while most experienced workers make up to $67,292 per year.
加拿大係咪仲有roadtrain呢樣嘢, 唔知會唔會多D 錢
算啦. 都係轉做裝修都得既

大家咁話

而家有規定邊d學校先認可

其實冇乜所謂啦 難聽D講句你只係要喺嗰3年入面搵到1份工+捱1年 之後過左海就神仙啦

想問下加拿大 environmental/engineer既工需求大唔大/前景點樣

老老豆豆 係香港既研碩都係支人黎
咁同放14億人去加拿大冇分別

你講DLI?

問題係點先有working visa 做到一年野？ 好撚慘次次都比希望我但係到最後都係比人遺忘

我估都係計分 如果做齊就批咁就唔洗有投資移民

我本身已經pr啦
希望遲d會同大家真香港人一齊呼吸一樣既空氣

有咁著數，我立刻揸車去跪加拿大政府，感謝佢救咗咁多細路

正路如果係新path就應該好似EE PNP要計分既
但我覺得而家佢講明係俾香港人既就未必要

too good to be true，我都希望係

揾到工咪得
路都叫開曬俾你
你自己都要諗下辦法架
已經好易架啦
你驚揾唔到工咪讀書囉

The second pathway will be for those who have graduated from a post-secondary institution in Canada. These individuals can then apply directly for permanent residence.

即係讀個master就有permanent residency?

咁完全唔同對象喎
邊有後生仔有成球野可以拎去投資移民
投資移民係吸有錢既成年人 今次呢個係吸有技術既後生 所以無衝突架

實有人開公司請人

係囉
有大學學位
但全部都唔啱我

In addition to the existing work and study options for Hong Kong youth, a new work permit initiative specific to Hong Kong youth will provide open work permits of up to 3 years in duration, with eligibility criteria centred on post-secondary education in Canada or abroad completed in the last 5 years

連登仔唔識英文就唔好上嚟獻醜, 仲話移民真係笑死人
佢呢句既意思係所有五年內畢業既大學生,master, phd , 不論是否在加拿 都可以申請三年working visa

唔知會唔會有人想借d意賺錢食人血饅頭
收一筆錢先出僱主信

我很悲觀的告訴大家在澳洲推出香港人只要去澳洲讀書都可以拿五年工簽+直接PR的政策後我認識的一個在香港做金融並持特區護照大陸藍絲仔，已經申請了澳洲Master，offer都下了。

這人是鐵血粉紅，官二代。

保守的說，香港人至少有兩三成淡藍或者深藍支人，

澳洲加拿大沒有對價值和意識形態的審查，這個政策百分百會被工會充分利用，再輸送數十萬特洛伊木馬。

肯定有，100percent肯定，我前幾日去唐人mall先聽到班廢老講

唉其實政策無問題
但背後case by case既background check做唔好/做唔到先攞命

tldr個path係

如果加拿大畢業:
- 可以直接申請pr
- 等緊結果途中會有3年working permit

如果非加拿大畢業:
- 可以申請3年working permit
- 工作滿一年後就可以申請pr

上年區議會賽果都話咗比大家知
香港黃藍比例大概係六比四
兩三成算係正常範圍

搵到工講就易，要搵一間公司無啦啦請你唔請本地人，同你攪呢一年Ge working visa 你估咁易。唔係話本等人地要幫，不過真係每次見有新policy 自己永遠都唔關事真係好無奈。
讀書真係哪有錢⋯我都呻下je...

樓主pin呢個

你有冇香港大學學位?

搞得移民計劃就預左會有木馬
重點係香港人要同呢班仆街鬥數量

本身都已經有
不過係針對成個華人社區
依家新政專俾香港人
到時d人都照收錢就...

有呀，不過2012年畢咗業啦，仲要唔係專科

真係好無奈個種比人遺棄Ge感覺

佢個分本身set好高
正正常常ugrad加ielts6.5+一年工 大概290分
佢要330以上先收

但呢個新programme應該ugrad加ielts6.5+一年工就收

好大分別

暫時睇唔到有年紀限制 為有再讀上去

好19嘅工移民官都會批？

其實咪同澳洲果個一樣

依家開始儲下錢囉
政策就出左
你要自己諗下辦法
無其他人咁易就係架啦
時機問題無得怨
不過如其喺度呻不如諗下自己能力範圍內可以行到邊條路仲好啦

可不可以好似BNO 咁同阿媽一齊走

2021先有detail
暫時未知要邊d工定個個都得
所以我照咁睇似讀書個條路最行得過

唔得
但你拎咗PR之後會加快父母團聚移民申請

多謝

咁唯有等佢2021 會唔會有新scheme

主要係IT 醫護咁樣?定係機械電機工程果啲?

拿而家係咁

你係BNO撚就去英國
你有專科就去澳州
你近期大學畢業就去加拿大

而家差美帝

三樣都唔中

美國幾時跟？

Thank You Canada
IT 狗係Canada 有冇得撈?

我已經唔係坐係度等個d架啦，我applied 左Uk working holiday visa 宜家已經人在英國，不過岩岩到步又lockdown。好似成世人做咩都時機錯撚哂咁

yes or even community college diploma

每次見到當其他國家既人對自己比自己既「家」對自己好一百倍... 真係想喊出黎

係，真係走投無路先好用難民身份

Wh可以幫到移民？
我覺得真係識個當地人最快

點都有

錯手負左 sor

Apply open work visa去揾工先
揾唔就報full time master得唔得？
申請 student visa要有學校收左先去得，但係open work visa只要5年內大學grad就去到wor，易好多嗎

求先check左一下, 原本原版Freedom and Choice Act 係有expediated immigration for skilled labour, 而家冇左

diu same 不過我係澳洲...好能灰宜家

冇幫助架，係叫做比自己過黎睇下好唔好彩搵到公司請咁解，唔想淨係坐係香港等。
同埋話識人咁易咩Diu 黎左一個星期多d日日都係屋企

有，好好撈

當2批人囉 5年之前grad既咪再讀書 5年內既就直接做野

其實最難識就係第一個，識到第一個，就自然2 3 4……加油

多謝ching 開解比d正能量。我都好想plan 但係每次再望下銀行戶口都係個心有d驚。

武漢肺炎害人不淺
咁加油啦巴打原來你已經係英國
祝你武肺好d之後快d揾到工

真 我喺reddit上面問移民d野 之後有個加拿大人覆左我話可以幫我去問下加拿大嗰邊 仲加埋fb ig 叫我到埗之後介紹佢d fd俾我識

成日都有人去請願Prioritize Family Sponsorship
利伸metoo

幾耐之前？唔會咁啱得咁橋，係我呀嘛，我上個月先見到有人問，跟住加嗮佢FB

根本呢個政策就係想攞哂香港班IT狗

唉⋯我都真係呻下je馬死落地行，我決定working holiday visa 走過黎都係破釜沉舟架啦，因為本身係香港份工好穩定唔會炒人。希望d好運遲d會黎啦

其實依家香港拍拖識人都好易啦 何況外國你wh一年時間 都試到2,3條仔

擺明同英國搶人

唔係啦 我嗰個係真係加拿大鬼妹黎
平時聽話加拿大人好好人 點知未到埗已經喺網上見識到

The second pathway will be for those who have graduated from a post-secondary institution in Canada. These individuals can then apply directly for permanent residence.

新政策畢業可以直接申請PR

相認

咁都尋到人相認啦

嚇死我

直接派本加拿大護照俾你好冇

加拿大其實幾正，本身社會又好接受華人

搭錯線
佢地講緊香港graduates
加拿大學校個d先可以直接申請

hk youth 即係幾多歲內？
畢左業少過5 年計唔計part time master ?

冇講歲數限制

不如講下香港有咩福利拿先？自畢業後派果一萬蚊同4000蚊乜柒福利都冇我份

移民外國->當地發展/工作->聯合當地手足開舖/生意->請出獄手足工作拎簽證

當然呢個只係一個理想..

講真最醒加拿大攞晒成班又後生又高學歷嘅香港人
支共就當佢哋係地底泥咁糟蹋

因社運坐監申美帝直接有

nice place.

哇，啲狗仔狗女咪好危險？

係澳洲讀緊木工
有香港既學位加BNO
應該點樣部署

想問pathway2係唔係計埋喺加拿大讀master
如果係咁 就真係賣大包

的確好好人，仲記得我第一次自己揸車，唔小心刮花咗後面架車，咁我留低咗個電話等佢打黎，之後我翻翻上車，張紙後面寫住 don't worry about it. 過咗咁多年，我有時間唔中被人刮花少少，都由佢算數

bno 5+1要香港或者英國經常居住先得喎

master本身都有省提名啦

望落去就計，總之去到加拿大讀到書就有pr
根本送人永居

唔係得你一個係咁嘅 生於咁嘅世道 一齊努力 互相幫助囉

有冇識到留英國嘅香港人啊？

我當初都係自己一個人過外國 都係冇人冇物自己磨

上fb睇下有冇group join囉

加油啊巴打

成日上youtube睇D人扮加拿大人 個橋段通常都係有咩衝突之後講句have a nice day/merry christmas再攬下就走

大英廢國婆婆媽媽咁

Study permit 要有學校收左先得，又冇得打工
Open work visa 如果有得讀書，去到慢慢報學校仲可以做part time 揾生活費，仲實際

study permit可以打工 只係有限鐘數

慢慢等啦，宜家都係初步公佈
可能等返幾個月先會知道曬詳情
澳洲7月講左有個5年畢業簽證都係擠牙膏咁之後幾個月講少少講少少咁，宜家又話可能1月都未公佈曬所有野。
英國都係7月講但最近先岀曬詳情

誇啲，不過真係有，特別住small town，countryside，啲人好nice，反而downtown嗰啲就無咁有善，同埋住多鬼佬區，有啲都好好人，我屋企同以前隔離屋嗰家人都幾熟

好老實加拿大既政策比起我想像generous, 基本上班細既可以直接去加拿大既就業市場競爭。

美帝幾時做野

好想快D去到瘋狂識人
咁凍無野做可以同D鄰居gathering都幾好

如果可以讀college1,2年既課程就好
可惜唔得，只收高學歷既香港人，加拿大真係叻仔
前線可以政庇，就算唔係前線手足
只要係高危都可以去政庇，如比人影過相
如文宣、發post友......只要有料證明驚既，都可以政庇，不過真心講句，就算你真係驚既（和理）又有驚既證明或原因，都唔好政庇住先唔講料夠唔夠，因為會拖進度
就算夠，你唔係高危，未搞住你
唔夠，更加唔洗驚，因為香港未新疆住
不過就算有同冇，和理真係要政庇，咁政庇期間，多啲參加同組織運動

話說幾年前係加拿大讀書都好多人畢左業之後移唔到民/無移民返左香港
唔知個堆計唔計返入畢業申請pr個度

佢個網都無寫係難民身份
呢個政策只係優待香港人嘅移民政策
唔會有你上面所講嘅問題
你可以照返香港

加拿大政府之後三年嘅每年移民目標人數都係40萬
梗係大方啦

有啲都奇奇怪怪，並非個個都好好人，以前個neighbourhood有隻狗勁惡，個主人本身都癡癡地，每次行過，隻狗狂吠，個主人屌我同班朋友，話我地搞佢隻狗，跟住成日攞住把電鋸，間唔周圍圍住鐵絲網，好鬼驚

Canada or abroad係咪即係香港五年內畢業都得

係

真心generous, 老實講英澳加都算做得唔錯, 而家真係只係差美帝未埋位

加拿大知一家大細嘅BNO會去英國
就收5年內grad，around 30歲樓下去加拿大，好醒目

多謝加拿大

唔係醒，五眼一早傾過曬收邊類人啦

香港畢業就送Open work visa任揾工真係幫到好盡
本身要申請緊缺職位唔係咁易
仲有做都年就送PR

嘩 即係香港畢業可以拎三年open work permit再過去做一年野就申請到pr?

未搞掂大選

加拿大好似好過bno⋯⋯對後生嚟講
bno住5年要洗嘅錢都要幾十萬
後生邊有咁多錢

可以申請姐 無話一定批

真係好多...
仲要好食過香港

原文有寫大約最早幾時會開

老實講你只需要頂過頭半年適應期, 唔好怕做藍領之類, 唔圍爐既話最多咪燒十萬八萬港紙

最怕既係習慣左響香港做人上人, 去到英國唔適應結果灰灰地回流。97年前後唔少人係咁樣

等佢出detail
meet到個requirement通常就批
因為d人係知會批到先會申請

20hr per week

未有detail
本身技術移民係做一年野先有資格可以計移民分
夠分先有pr

但係唔肯定依個計劃使唔使計分

鍾意歐洲咪去英國，歐遊搭飛機當坐巴士咁

其實講左好耐有個bill係想加英澳紐4國藉互通 你是但有一國既國藉將來有機會去第二個國家住

口音好難聽唔出

Post-secondary係咪即係普通Diploma都得？因為見到加拿大嘅官網係當Diploma係post-secondary，有冇加拿大巴打絲打可以解答下

可以舉報比國安
記得之前好似有Po share過五眼唔同國家既舉報熱線

台灣93出世做1年兵，93後就去暑期訓練。不過去到英加全部人都應該自覺入Reserve。

Definition of postsecondary education

Postsecondary education refers to those whose highest level of educational attainment is an apprenticeship or trades certificate or diploma (including 'centres de formation professionnelle'); college, CEGEP or other non-university certificate or diploma; university certificate or diploma below bachelor level; or a university degree (bachelor's degree; university certificate or diploma above bachelor level; degree in medicine, dentistry, veterinary medicine or optometry; master's degree; earned doctorate).

係呀依家照字面睇就係
但唔知佢會唔會用年黎分
例如2年以上course先得
1年個d唔計

last 5 years 係咪姐係移民政策開始計既果之前五年內???

你岩

其實而家差左佢會唔會用幾多年去計

無可能去讀個半年dip 都有得玩

今年college grad 啱啱拎咗3年PGWP
咁樣係咪都有份可以直接轉PR?

Depends on where you go. Many cities are Not that cold

經常居住定義正常只會唔計以移民為目的嘅海外居住。

老實講絕大多數既加拿大城市比起我而家住呢度仲暖

利申: 美國境內, 非alaska

預計最少2年啦

postsecondary education 都算高學歷？

Thank you very much

一年工 加拿大好難搵工wo 如果唔係當地畢業

如果你想要certificate嘅話，其實喺college讀一年就已經有，嗰啲都係post-scd

加拿大搵工從來都唔難，只不過嗰份工係咪你嘅專業同埋份糧喺幾豐厚

真心講，其實呢邊啲加拿大人生活真係好Hea。如果你哋其實係接受到佢哋嘅服務態度同埋速度嘅話，歡迎你地嚟加拿大

舊年Grad 係咪可以直接申請PR

理論上係，但係要等到2021先

10年grad得唔得

即係5年內畢業都得？

洗碗也移民

你住耐左,自己都會好hea,就唔會覺得當地人hea

冇講
5年果個係open work permit

Van?

47X for non CEC

個人覺得個3年work permit 要批比你都唔容易。
幾十萬個香港人爭，咪又要睇你學歷英文水平+工作經驗去決定，姐係迷你版既express entry
加拿大既job market 俾covid玩死，加上要保護本身express entry 入左PR既人既工作機會，唔覺得會好多quota

轉做暖氣軍師

溫哥華唔係好凍 啲香港嘢食好撚好食

呢啲唔得，因為加拿大政府覺得你呢班人一零年GAP到嘅都係BNO持有人。加拿大而家係要為咗fill up自己唔夠年輕人嘅Market，所以先邀請呢一班後生嘅香港人入嚟。難聽啲講句佢地係想講，九七前出世嘅麻煩去英國

喺佢頒布開放申請嘅5年內，要留意返你畢業嘅日期，同佢開放申請嘅日期

坦白講，我真係唔係好接受到呢度啲生活。當你個人平時係好匆匆忙忙，配合返呢邊真係好樂頂

有study過加拿大移民，如果行fsw/tech pilot 果啲唔使喺加拿大工作經驗都得

Open work permit係唔會點樣睇你個英文水平太重，其實如果你係有心學英文嘅話，佢哋要嘅水平其實唔高。同埋佢做咁多嘢其實都係想吸納人才姐，唔通有得食唔食咩

再補充番，如果你係有留意加拿大嘅移民資訊，佢嚟緊嗰三年將會加大接收移民嘅數量。聲稱每年起碼有40萬人可以進入加拿大成為永久居民

個個都搶緊香港人同錢
btw 中方強烈譴責

fsw (overseas exp) tech pilot (job offer)

衰就衰在我哋香港人太值錢，呢個時候我哋係咪應該多謝返大英帝國呢🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️

但係工作上你會發覺你做野效率贏人九條街

Fsw overseas exp係香港都得呀，加拿大移民post果邊同有啲加拿大移民group都有人未land加拿大已申請到

加拿大本地ugrad 都有3年 pgwp，香港人唔洗加拿大讀書都可以拎到pgwp其實已經好抵玩。

09年畢業係咪可以砍掉重練
定係咦家極速讀個$ degree?

我有朋友試過因為個設計師樓出貨速度係個幾禮拜先做嘢
然後佢頂唔順
三幾日就做起晒俾人
結果同事之間不和
玩鳩佢
繼而動武大打出手

香港：快快做完先有得收工
加拿大：慢慢做嘢兼準時收工

日本野都開始越來越多種類
Omakase 有啲舖頭有築地直送都幾撚抵食

計返消費力同物價
理論上啲嘢係平過香港

絕對係，所以點解加拿大人咁想香港人過去幫佢做嘢

如果你有興趣嘅，讀過一年嘅cert都得啦

唔好講啦，我呢啲多倫多人好淒涼

即係呢個仲快過英國可以攞到居留權

好撚慘
一講就知唔係多倫多

你睇我好我睇你好嘅啫
多倫多相比呢邊多啲工作機會嘅

但係其實要攞到護照嘅時間都係差唔多，當然如果你淨係比較攞到PR嘅時間，加拿大絕對快好多。前提係你要後生同埋你要對加拿大有貢獻

不嬲佢啲移民政策半年嗰啲都冇份嘅，最快嗰啲都要一年啦。
一年嘅Diploma大約10幾萬兩年嗰啲20倒。
計埋生活費我諗大約30幾萬就可以過去。

唔好講笑啦啲鬼淨係鍾意出去開party，呢邊啲疫情嚴重到爆炸

咁如果你願意嘅話，可以過嚟呢邊半工讀。一年應該唔使30幾萬囉

唔好話我冇筍野益大家，大家一起努力讀法文，用francophone申請express entry。講一口流利嘅法文係呢邊都好唔錯㗎

佢地根本唔care
唔抗拒戴口罩已經好畀面
而家安省又翻爆
但一樣係咁生活
死亡率又唔係高
個個都慣晒

可悲嘅現實係好難避免
佢地先係最大贏家
雨革屌手足
2020 就拍下個囉柚去英國加拿大

話說我完成左個ASSO DEGREE
但係U未讀完 (差一年
咁係咪可以照申請左先
拎左working visa
然後讀完再過去咁
有無諗頭

邊個話佢哋唔抗拒戴口罩，只不過係法例規管咋嘛

咁點解唔調返轉等你讀完先申請呢

起碼未至於美國人咁
加拿大人始終都比較聽話
不過的確係公共地方表面上規規矩矩
但管唔到嘅私人地方聚會先最難搞

英國收埋班廢人
邊個同你玩

佢而家有個list係high demand occupacy list

你見到美國人會揸槍就知道爭幾遠啦。唔好講笑唔知係安省定係加拿大嘅衛生部部長，唔知早幾個禮拜先至話要帶三層口罩咋。跟住嗰個仲要係有香港血統㗎救命！唉影衰晒我哋D香港人

佢唔係過去五年內completed post-secondary education咩

本身我做嗰範都申請到EE,即係我都走得！

暖氣重皮過冷氣

加拿大左膠撐拜登
連登仔好似失憶咁

我相信佢係指申請簽證之前果五年內有完成到post-scd，再唔係嘅其實你可以申請轉U，過嚟加拿大完成你個degree囉。我相信後者會係最安全亦都係最快嘅方法移民加拿大

加拿大本身要多100萬人

加拿大冇辦法唔撐Biden，有研究指出因為美國總統曾經話trudeau係唔誠實同埋冇用嘅PM，所以點解加拿大人會想撐Biden。況且無論係邊個贏咗總統，加拿大同美國嘅關係一定唔可以差，因為有太多合作同埋經商經貿嘅關係

有咩方法可以阻止後生藍絲申請
身邊已經有啲藍絲新移民後生想跟埋走

而家唔知仲有幾多人有留意佢地講嘢
日日武肺新聞 早已麻木

retweet

申請簽證嘅時候係要填寫你嘅出生地，咁其他唔係喺香港本地出世嘅大陸人就真係好抱歉啦🤷🏻‍♂️

身體最誠實

又話未有結果 就衝出嚟奶

宜家聽到人比你去 最奶嗰個叫連登仔

加拿大唔同計法

你可以阻止佢，但係如果你阻止佢嘅話同大陸阻止大陸人移民其他國家有咩分別呢。如果你鍾意做呢啲嘢嘅，咁你不如擁抱大灣區。如果你真係諗住嚟加拿大，你預咗呢邊好多藍絲。我強烈建議你唔好過嚟加拿大移民

trudeau唔奶，我唔覺得佢仲有啲乜嘢可以做到。又樣衰又冇用，都冇佢老竇一半嘅作風

有親戚揸住
Bno
廁板
台灣
加拿大
4本護照

呢啲好正喎

但好多加拿大人都唔妥個廢柴總理

就係因為唔妥佢，所以而家先至要轉換形象。如果唔係呀佢而家點會留鬚扮成熟

想做三國人
英國 加拿大 香港人

講真其實本身加拿大移民已經算易
當然你話溫哥華多倫多個邊d省肯定難
因為人多生活環境最好
其他省d移民政策本身已經只要你肯做都好易拎到pr
佢而家出呢個政策其實真係賣大包
以前都話要同其他國家想移民嘅人公平競爭
依家專登出條路俾香港人
我真係感動架
但問題係佢出政策之餘其實真係要做好晒所有調查囉
唔係話出個政策黎話支持香港但轉頭益左對家
本身97後落黎堆新移民小粉紅已經難查政治取態
再加上班藍屍扮野r著數都查唔到
一車車咁送pr俾班賤人我真係好唔gur

其實讀水電冇番十年八年都唔好話自己師傅啦

睇留言，九成都唔想香港人嚟

問題佢出個政策講到明係支持香港民主自由價值觀
班藍屍扮野申請已經唔岩啦
我覺得呢d阻止到都好應該阻止
唔係話加拿大本身多藍屍就唔可以阻止多啲藍屍過嚟囉

又見到你了

Fb?定呢到
我見fb都多人屌
不過係屌政府停左人申請citizenship
都未開就出新政

都唔妥左好多年
幾時再選?

要做NOC0AB既工先計分

間接DQ左"老野"

我自己就決定咗去英國不過我細佬冇BNO
好想幫佢搵吓後路。

佢支持香港民主自由價值係一樣野，佢而家開放比香港人移民嘅原因係想吸納新血同埋年輕人。藍絲定黃絲對於佢來講有冇意義先？你做到嘢，賺到錢，交到稅，佢理得你

識掉汽油彈算唔算係一種技術

因為我想走先成日留意呢類post啫

正常，因為要申請Citizenship比申請PR要做多好多嘢。而家covid佢冇辦法做到嗰啲儀式同埋考試

高危人士快撚啲走啦
留戀棧奶嘢

話說佢2019年先連任...

加拿大同英國係香港恩人
二戰又幫手守衛香港 移民潮又賣大包 而家

youtube呀

講明要年輕人

大把工係0AB啦

傻既 度度都有heater

最遲2023年10月

今年480先穩

所以要支持CANZUK free movement

諗吓點隔藍絲好過

this

冇技能 食得屎

拜登毒瘤支持者冇計

求其讀個taught master/pgd都得啦

讀Master咁辛苦，求其讀張cert就算啦

俄羅斯 北韓 墨西哥
撐侵就唔好去5眼

Taught master 真係鳩讀都畢到業

咁都話辛苦，你都係咪移民啦

辛苦唔係淨係講緊要讀書嗰種辛苦，你有冇考慮過佢嘅經濟能力呢。如果讀Master對於佢來講係冇特別意義嘅話，點解唔平平哋讀張沙子就算呢。可能唔係個個都好似你咁有錢讀Master，int student喺加拿大讀Master係唔平㗎🤷🏻‍♂️

搶晒全部毒撚

咁係咪係香港有大學畢業就得

以前冇料移唔到民 咪齊上齊落囉
點知宜家唔識英文都移到民

全世界學定廣東話

歡迎大家來加拿大
依到有五大Toronto,Montreal, Vancouver, Calgary,Edmonton,仲有其他城市比你哋住

多倫多同溫哥華應該會係熱門

留低喺香港交稅 幫手買武器俾錢打人 就最偉大

My bad, 我睇錯咗佢話係香港讀

可摸耳簡介下加拿大渴求工種，香港人應該點行好

多謝林鄭

如果你想一定成功用傳統express entry移民嘅話，基本上讀電腦呢啲係一定得。其他比較有需求嘅工種，其實你可以上返去佢Canada.ca嗰度睇返相關資料。佢哋會寫返有邊啲工種佢哋會列為佢哋好渴求嘅工作

有work permit之後要點先申請到residency?
要求高唔高？
要等幾年？

話就話歐遊
但你真正移民左去UK 就唔會咁諗
UK大多數工種集中哂係London
話就話London 高人工D
但相對其他發展國家(CA/AU/US)
都係低(特別係專業工)
較為難儲錢，洗錢要就住就住
Public Transport 係不正常地貴
泊車好多地方都收錢

同埋英國鬼文化係自己人會玩歧視
上層岀身，住既區同讀咩U/中學
講嘢口音
都會影響你前途
大公司上到位既永遠都係Posh 口音

如果有本事既話，一定係加拿大/澳洲
D人冇咁西，同埋Work Culture 好好多
生活質素 UK 只係同香港同Level
但美/加/澳屌打UK

利申 加州撚

佢好似未喺歲數到做嚴格定義
當然後續唔知啦

上面個位2010年grad
咁咪拿拿臨喺hk讀返個1年制pt master都得啦
ou lu 恆大 照讀
咁咪變2021 grad

移民要無犯罪證明

最想都係去美加
雖然已經一把年紀但17年u grad
希望冇其他太難嘅附帶條件同埋趕得切

我其實都諗緊 UK定 CA/AUS

嘩過去讀一年diploma都抵

讀一年課程就俾3年工作簽證

17 grad都一把年紀？咪玩啦

為左方便旅行揀移民地有d 兒戲
有得揀一定係AU/CA

淨係多倫多downtown 已經無劣食啦

英國同加拿大都要講英文，算了，又唔知易唔易搵工，都係留返喺香港舒適圈

要五年前內畢業個d，再耐d就無份

如果跟舊制度嘅話，你係需要向Express Entry申請。最快可以係半個月就批到，大前提要你個分夠高。攞到PR之後五年內住夠兩年就可以續簽PR身份，五年內住夠三年就可以申請護照。但係理論上如果你想用佢嘅新方法移民，如果你係加拿大畢業+返一年工就一定得。佢哋仲未真係講得好清楚，現有work permit 會唔會都係受惠嘅一批

正確啲來講係要證明冇違反國安法以外嘅法例

如果計普通人無當地經驗下年起行。加拿大（1）1年攞PR+3年攞護照 /（2）1/2/3/4年PR+3年護照；英國一律 5年PR+1護照。有無計錯？

做5/6年先拎到電牌

係落手做十年八年 唔係讀

Youth即係幾歲

撚尻啲暴徒

咁天琦咪仆街
打果時又話無分出身
認同香港價值就係香港人

海外master 2017 grad有無份？

遲人地幾年讀
好彩我自己屎窟痕有讀多一個sem

政策唔變嘅話你2022畢業咪2027前都ok

但係坦白講，泰國嘢台灣嘢同日本嘢我就覺得麻麻地。喺呢邊中菜同韓國菜就真係唔錯啦

講錯,sor

多數指35左右

成日笑啲香港明星上大陸搵食，話人身體很誠實。到你哋有利益時咪一鳩樣

即係
最快讀個master (我google咗下 加拿大好似大部分碩士都係2年，最快好似都要年半）
跟住再做1年嘢
跟住再申請residency
跟住再住3年
跟住申請passport (係咪即係citizenship?)
跟住就係 永遠都加拿大人

上面話hk Ugrad好似都得？
即係香港一去就申請residency
跳過咗讀書同做嘢1年個度？

應該有份，前提係你要後生💁🏻‍♂️

跟著個唔肯教嘢嘅師傅唔止5/6年㗎

加拿大🇨🇦

有冇話點解要多100萬人?
有冇source?
想八下加拿大背景

連登仔全部移去溝淡佢地

你唔係以為trump啲支持者會支持外來人呀

倖存者偏誤。無所謂個啲唔會留言。

都戇撚鳩梁振英同林鄭夠有香港出世紙啦

會有年齡限制？

2020年後既新腥港人唔計咪得

去到要識唱

咁仲洗唔洗ielts

Vancouver,Toronto比較多工做
通常過去做收銀或者其他藍領
Calgary同Edmonton比較少ft

加拿大係一個移民國家，佢靠嘅係新移民去平衡返人口老化問題同埋刺激經濟。基於我哋偉大嘅武漢肺炎事件，今年加拿大嘅移民人數急劇下降。呢個係其中一個主要原因點解佢需要大量吸納新移民。如果你想知道更多資訊你可以上返去canada.ca嘅移民資訊嘅新聞，佢哋會有詳盡嘅講解

冇錯，我識開生。

利申：唔識

事實上好多唔係香港出世 又好愛香港既人
好似天琦咁

真
香港不知幾多廢老藍絲local born
支那種係香港讀書 好多叛軍
落黎讀master班就冇乜
洗腦完全體黎

幾時開始申請

新方法睇落係讀完Master就可以攞PR，然後3年Citizenship.
HK Ugrad做1年嘢攞PR，然後3年。

佢有英文水平嘅要求，如果你選擇喺呢一邊讀返張cert畢業，應該就唔需要考ielts。如果你係英語系國家完成你嘅大學課程，都應該冇考ielts嘅需要

多D 黃絲過去

大家一齊反cup 加拿大藍絲同小粉紅

把撚呀？ 垃圾

thanks

去到又幫人啲地方改中文名，真係同支那狗冇分別

人地高汁移民
邊似呢度嚟整譚仔

冇大學學位點算？

過嚟讀一年沙紙，畢業之後居留一年，三年攞護照

post-sec呀 HD/AD都已經係

讀大學4年都洗好多錢，係咪有得搞眾籌

犯暴動班手足咪冇得去

咁似啲新移民 「學下廣東話」 「有屁用？垃圾」

緊係啦,大陸人多到

今年ugc開始資助taught master

同埋就算冇資助都可以借extended non-mean黎讀八大taught master

有咩沙紙推介？
係咪工作文憑個類？
唔係好熟加拿大

我有HD

needed skill好似唔係呢個
印象中而家有it，醫護，能源類

下，淨係得係Quebec 有用，學好英文好過

應該泛指0AB呢類

以多倫多為例，建議住Richmond Hill，佢地以香港人為主。但係以方便同舒適，我會建議Markham

睇黎要學定好英文

可以學好法文都得，二選一

續期要洗一筆囉

其實讀一年就有三年工簽已經好撚屈機

坐咗嘅手足， 只要係獄中讀個degree, 出黎後申請黎加拿大有waive criminal個part, 但只限35 歲 或以下

既然都攞得四本護照，呢啲錢點會比唔起啊

仲要係你俾人控告嘅嗰條罪係加拿大係冇俾人定義為犯罪，即係例如俾人控告你違反國安法

非年青人, 但係5年內有大學畢業係咪都附合
暫時未有打算

係咪同aus 之前出個個一樣？

非年青人即係幾多歲，呢個計劃應該淨係適用於18至35歲

Au 唔清楚，但加拿大之前讀一年係得一年工作簽證，對好多人黎講係有啲風險 因為未必搵到工，而家仲要武肺

Source?

搵夠錢過去讀囉

work permit 係咪即時可以申請？

你可以自己上返Canada.ca睇返佢對Youth嘅定義

on9 左膠先會支持呀

但睇官網講今次scheme好似唔覺有話只限youth

Youth defination係咩， 現時27

如果香港人容唔容易搵到工？
多數搵咩工類型多？

睇你呢句，就知你真係冇去過加拿大

信我，睇我個名

只係以言入罪果啲無事
縱火 傷人都係唔得

佢人係台灣
個陣仲比成班親戚笑比咁多續bno做咩

買得到嘅自由，而家travel ban 佢同屋企人隨時都可以揀去3個地方。但台灣個本係有戶籍定只係TNO就另一回事。

我係技術人士，但未婚妻係讀社工出身，唔知去到夠唔夠一個養兩個

見唔見到佢寫住個youth字？加上之前政府已經提過佢係打算拯救18至35歲嘅年輕人。當然政府之後想點樣改個龍門係佢嘅事，但係以現時嘅資訊來講係18至35

18-35

果邊9成屋有暖氣機

同意xd

用來閘住啲大陸蝗，所以有人發爛詐

佢如果係有心係呢邊做社工嘅話，過到嚟呢邊都可以考社工牌

Thanks

Quebec

其實我都可以同Friend講法文，佢哋都會識講

依家移民要你提供birth certificate好難呃到

“for Hong Kong youth”應該只係用黎強調

over左 35
頂條link topic 就大包圍
Measures to support Hong Kong residents, including youth, to come to Canada

但係細節上就只係話youth

係香港完全冇打算考EE牌
真的錯了

呢個絕對唔係加拿大政府嘅作風

連加拿大立國基礎都唔知就叫人唔好學
小心行入法語區你出唔返嚟

等細節出就肯定會寫明

佢有提過話要幫一啲香港永居申請加速，嗰部份佢冇限制過係唔係要香港嘅youth先得喎

咁就真係好抱歉啦🤷🏻‍♂️

笑死

想留低就讀返搵食科目

手鐲大多後生無skill

其實幾心痛

而家坐緊監甚至死咗既人打咗條逃生路出嚟
走既就係d無出過力既，甚至係藍屍

但又感覺到坐緊監既諗「屌我哋打生打死想攬炒，你班友仲唔走想養肥支那？智障架？」

係Canada & Quebec

但多香港/大陸人嘅僱主環境嘅度縮打工奴文化，已經浮現左喺温哥華

So you should be feeling appreciated and do what you are supposed to do. You don’t have to stay in Hong Kong or migrate to another place. Do what you want cuz this is your life.

救人多過搶人

所以佢最後有一part講難民政策

係，其實未出細節
就咁睇有少少亂

首先你有方法去北美先

溫哥華

五年內grad就計

庇護

I think so

無錯

加拿大

不過藍屍果至就梗有嫁啦冇得講

不過你又諗，冇錢果班唔會去，去都難揾食
有錢就你開唔開放佢都去到

The second pathway will be for those who have graduated from a post-secondary institution in Canada. These individuals can then apply directly for permanent residence.

去加拿大是但讀個course 讀完就可以直接申請pr

係咪真係好易咩

睇睇呢個list好似冇我果間

非香港times ranking top100

去到你咪知

Arm ah 但係啲人不停強調要讀master先得，唔知為乜

係，因為有市場需求

it係易

依家有埋加拿大，應該會再多人走鬼

伍淑清嘅願景實現到，佢真係可以放棄一代年輕人了，因為年輕人走鬼晒，唔到佢唔放棄

唔批咪行返舊路，讀書+一年經驗已經好高分

好想知係咪求其讀個course就得

入境大堂有做即場招聘

凍可以加衫，熱唔通裸體咩

香港u grad都得

唔知咩係p仔，如果你想知道更多市場需求嘅職業，可以上返canada.ca睇。基本上Express Entry嘅職業都算係有需求嘅職業

得

配偶有BNO 但自己冇
典算

去ca

要人地識分

細節全文咪pin咗

係政府承認嘅地方例如Seneca, Humber, Centennial, George Brown讀都係唔錯嘅選擇

BNO Visa 一齊申請唔係可以咩

有

Final year mech仔想去加拿大有咩可以準備

加拿大預over 35班人有bno可以去英國

搵工or繼續讀

我都唔知係咪呢個list for reference only
等佢公佈詳情喇

香港人係是時候進化成西伯利亞人

準備申請移民或者搵定份工

好似係
但因為個現時環境太西，搞到個生存本金太難儲
我自己半工讀緊，份人工比完學費同燈油火蠟就已經冇剩咁滯
所以要考慮埋其他國家，睇吓會唔會有另外出路

半工讀嘅year2 mech boy表示迷惘

有暖氣就唔怕

可以比D冇BNO既年青人去, 好事!

應該係

Post-secondary institution咪即係ive、學院果啲

講咗咗耐，終於發力。不過幾時開放，一陣又攪半年

仲鬆過澳洲

中學以上 大學以下既課程

如果唔係太鍾意英國嘅話，其實可以考慮過嚟加拿大。多倫多同溫哥華嘅生活已經算係同香港生活最貼切。

人地起碼屋企有暖氣

香港冬天濕凍仲撚戇鳩

post-scd係指加拿大嘅college同university。呢層你要去twitter問IRCC

我知，我係類比返香港

最怕最後係比左啲港豬走

有Ranking同QF個啲College/University

你睇埋省
Provincial 同federal 嘅demand occupation lost唔同架
Choose city —> check which province it is located in —> check the demand occupation list of that province in that year (eg2020)

畢咗業5年。。未過30點計

真心有D後悔
以前細個唔學好英文
睇嚟依家開始要努力學定英文

已經住咗10年，表示笑死

俾冇bno後生仔去就夠

留係度入集中營？
交稅俾港共買武器打自己？

主要分別係有冇政府資助。加拿大嘅post-scd都會有政府資助，但係唔知香港情況

有 IT HD
去加拿大係咪搵咩工都得???
想試吓搵非IT 工作

讀cert

台灣人都好

想知加拿大做social worker係點
佢話係skilled labor 但一直對外國做sw有啲迷

Listen to more broadcast and speak more, you gonna be great soon!

英文好好多
始終係國際語言

專業人士手足
殺啊

少fulltime

加拿大skilled worker通常係指佢係一個容易啲移民嘅職業，因為係需要專業技能先做到

我知呀
但驚去到搵唔到工

啫係除香港加拿大外嘅大學生無份 係咪要係香港讀master

唔怕唔怕，過嚟讀返一兩年應該就冇問題

大家幫手comment 多謝下
好多加拿大人係下面屌

從來冇指定要係香港或者加拿大讀大學，你可以睇返政府新聞稿

你都畢業7年啦
點計都多資源過啱啱畢業嗰嘅
你都冇錢讀書咁做嘢少過你嗰啲點算
咁都有得呷醋

去加拿大讀大學送PR
比D錢人賺下啦, 爭左你既咩

如果真係得 之前交既學費冇白費

實有人屌嘅，畢竟都多咗人無工開

牌不嬲離開自己地方就無用，咩牌都係，主要係睇你個training /學歷

等detail啦，可能會好似澳洲咁，讀完留多幾年先申請到，又可能限讀某類型既course

我搞曬d 野去英國，加拿大先宣佈

好似仲易過bno 咁

想問果3年係咪就係坐移民監 唔可以離開加拿大?

係呀
但如果過嚟讀完都驚冇人請
諗唔到咩原因要請香港人
本身plan咗澳洲 依家可以再諗下

雖然唔係好想教你犯法，但係你係可以經由陸路用另外一本Passport進入美國。之後你無論做乜都好再揸返住嗰本Passport經美國陸路入返加拿大。咁你申請簽證嗰本passport嘅身分一直都係係加拿大。三年好快就過

Yes
I will try my best

哇屌串到
但唔知點解uk人反而比較歡迎香港人，明明uk唔係傳統移民國家

種埋票先6:4

其實未出detail，要等下 可能都要好似澳洲咁留多幾年。之前澳洲一開始都就咁講pathway to citizenship

我估加拿大公佈完澳洲都快，始終係競爭對手

冇BNO

轉唔到線咩

ive都得

To permanent residency 唔係 citizenship

點會bno唔考試都揾工都得
加 考ietls 都玩死好多人

咁你乖乖地坐移民監，又或者去攞大陸護照

過多五六年呢啲人就會同熱狗一樣扮都唔扮
直接話祖國咪幾偉大，大灣區機遇處處
多謝你班on9陪我留低，但我唔反了

唔需要為咗一個兩個以偏概全
話唔埋係藍屍
印象中本土人唔會開口埋口就係講錢

PR下一步咪citizenship，你究竟想講乜？

英國同香港既微妙關係
英國手足政績

相反加拿大深藍
相對英國更唔識分中國人同香港人
你加拿大人見1/10 一班法拉利掛中國旗係到耀武揚威
係咩感受

即係求其響加拿大讀完書，例如一年濕鳩大學碩士，已經可以即刻拎加拿大PR?

咁我到PR之後仲有幾多年先至可以攞到護照

一年嗰啲係college嘅cert，攞PR之後係加拿大五年內居留三年換passport

如果今次計畫順利進行
過到去既香港人真係要好好融入人地社會，做多啲有貢獻既嘢
同埋順便幫加拿大人整頓支那人

齊上齊落＝一齊入冊?

我意思係轉去pr又好，citizenship又好，個條件同要求都未有detail。可能會好似澳洲咁有進一步既detail公佈之後會慢慢加 不過就算留多幾年都冇咩問題啦

加拿大技術移民EE喎

連我都想去…但係咪要讀書…

快撚d 去建設加拿大啦

好等錢駛果面

佢好似有啲九唔搭八笑

係wo 加拿大係拎50% CG 去income tax 咁計. 不過岩岩run 完test, 英國的確係畀少d. 以年揾500K 港紙為例, 假設賣走股後CG 係500K 港紙, 英國係交少25K CGT

我係其中一個 考英國試應該奶野

咁即係簡單啲，假設淨係純粹想先攞PR
就走過去讀啲一年濕鳩嘅課程，然之後再響嗰邊住三年，就可以變成加拿大人？

即係total四年？咁仲快過BNO

出年Grad，唔知食唔食到

bno 都要考試wo

咁你拿到話事權未？ 年尾喇 乖乖地交稅唔好犯法 人地OT好辛苦架 比人買新IPhone喇

然後移民官問你平時做啲咩，係返工定返學，水費電費單同申報任何護照同旅行歷史。

應該起碼要diploma畢業 所以應該要兩年起

5年內最少有1095日

冇嘢啦大家嘅EE講緊唔同嘢

加拿大搵啲濕鳩大學讀碩士有冇可能一年畢業

入籍後全部投鷹派議員

requirements 都唔同啦
bno 5年後考入藉試易好多
冇考過英文試已經可以揾野做
如果要ielts應該一大堆人去唔到
加拿大擺明要一定語文能力先去到

大把野雞

Life in UK test暏
讀下書啦 basic野學下英國史
唔係你住落冇感情

加拿大左膠都好多，做得唔好，被人屌翻轉頭

IT係咪算D級
唔洗考牌 又做狗

想幫手整芝士汁

有需要但無BNO手足後路

喺香港大，英文差極都有限啦

聯邦職業判定IT為A&B

唔怪得人
自己本土經濟都好差
仲要收多d移民
相反美國就停哂d唔係直屬移民到年尾

1320/1470 先墮落

加拿大係咪要全7？

哇屌！

97前但無Bno

好多under B級。

然後比人屌
D人投返b登要求加速移民

連登仔成日笑嘅物業管理同酒店管理

武肺完左之後個個國家都肯定會有刺激經濟政策

因為英國無論左定右都有原因支持，加拿大無

希望hd學歷都得

其實係，呢個的確係個唔好既時機
下面好多人屌失業率咁高唔搞好就業仲吸移民
bt其實我覺得加拿大係有空間引入既
但今年真係因為支那肺炎，全世界搞到一鑊粥
記得未有武肺之前已經有個巴打出漫畫講支那為搞掂香港就散播病毒
依家越黎越覺得武肺唔係意外

實有人屌
當年香港收留越南難民
都好多人屌

你幾歲，申請嘅時候需要35歲或以下

全香港有冇4成人可以ielts全7都成問題
唔係睇唔起連登仔
而係實際上香港人英文水平冇想像中咁高

老老實實 UE攞C都未必全7到

data center operator係唔係it專業?

咁而家有時響網上面見到有啲外國課程，係外國當地學院搞，但係響香港呢邊上，咁計唔計數先

uk右派支持既原因係咩

三年都唔肯長住喺加拿大就咪撚移民啦 冇心融入加拿大，走呢啲法律罅同支那蝗有咩分別

仲有移民監係比你離開加拿大，只要你五年內有足夠日子留喺加拿大

都要有人請 多需求既通常要去好凍即地方

做太快比人打

5.5唔會太難啦

ching咁講一講又真係
我走去search同一個頻道睇關於反送中啲片
下面啲藍屍小粉紅多到 一堆打英文但account名係咩zhou chen li

前面唔係有巴打話無限咩？

覺得自己係大英帝國
香港又係自己亞洲最後一個殖民地 可能對香港有感情

加拿大適應程度已經好過英國多多聲
長住都大把地方可以去

Ive 啲英國top up 算唔算香港degree ？

但係起碼呢兩個職業都入到list先
銀行金融類擺邊一part?

人地都冇話要分，成班就衝出黎教人地政府點做點做 本地出世又點，本地出世就一定係黃，一定守護香港價值？大陸出世就一定係藍屍廢老？須知五眼聯盟肯收香港人完全係同情香港人活喺港共暴政下，並不是香港出世嘅人就特別值錢特別叻 如果新移民因為抗爭同樣比港共通緝，我睇唔到歐美政府會因為佢係新移民而拒絕佢嘅可能性。幾十年前美國已經因為六四任派綠卡比大陸學生喇，唔好咁睇得起自己

有咩分別？
不嬲都有技術移民

唔係
係有個印度仔想玩鳩佢定唔知串鳩佢
之後佢揼鳩條友

突然覺得英國5＋1好廢
會唔會本身有bno嘅想轉會？
比錢去加拿大讀2年書
都抵過去英國坐6年

識開post算唔算係技術

聽完都有少少感動
我係英國人啊hi

有無睇過個pin

依家個情況似係去加拿大讀一年濕鳩碩士，畢咗業，當地已經有PR，再留多三年，即係等於1+3

英國就5+1

仲要加拿大當地華人多機會點都大過英國

全世界都知香港人有錢又勤力，除左支國，叫人唔鍾意就可以走

唔會，心繫祖國
鐘意睇英超

同埋懶唔想讀書（life test另計）
想人生休息下6年 環遊歐美

留幾年篇嘢都已經講到好白

班垃圾隔岸觀火
中文Media又俾支那人玩曬
多手足過去重好可以沖翻淡佢

歷史原因
唔係話右派一定支持或者左一定反
而係英國人覺得對香港有責任就支持
不過不同國家右翼人士都可能會覺得香港人係model minority（i.e. 要啲中產過去）

以往係要睇下你讀個課程係幾多年 如果個課程得一年 加拿大只會批一年visa 無記錯既話

另外想問 咁呢個政策係咪而家去讀一年都批三年visa

其實加拿大人唔歡迎移民同香港人唔歡迎新移民一樣
好多加拿大人對政府非常不滿 呢幾年經濟唔好今年仲咁多人失業 佢地覺得唔應該而家呢個時候推移民政策 應該搞好經濟照顧好自己人先搞呢啲嘢
加拿大人唔係個個都大愛左膠 唔支持都好正常

唔該角安快d捉撚晒在港加拿大人，do姐，欣宜，霆鋒等

加拿大移民好似要計分，做3年都未必夠

有能力休息6年揀去邊都得啦

希望偽退都得

格甩底唔係都係好奶共咩
咁多人想去做乜

月入2萬，年收入24萬
6年都係150萬到，其實冇想像咁多

你見熱門po 100萬cash 都比人笑就知冇想像中咁難

垃圾英國

路牌都係中文

英國不是condom

篤左灰先等加拿大決定

係唔係幾多年既course都得
咁我去讀個一兩年master咪可以拎perm翻香港

想問 溫哥華天氣

有冇倫敦果種咁
夏季就日頭食晚飯
冬季就傍晚食午飯

係咪有年齡限制?

未有details

唯有寄望英國見到加拿大推咁嘅政策，加上佢歷史上同香港嘅關係（佢又啱啱出咗篇聲明）
希望佢BNO移民政策再多少少改變丶多啲寬鬆

有
冬季 4點已經天黑

真

會唔會跟日落國機？BNO 就加分？
不過好多藍C都有BNO

佢國家都大把新血啦
你走去吸納一批藍屍丶大陸思維嘅人，咪即係等於吸納一批第時反民主政府嘅票倉
同拜燈支持穆斯林類別嗰啲人走入嚟美國有咩分別

抆啲

直發

專業看更洗咩cert
做support都得
have you tried turning it off and on again ?
你睇我幾專業

「永久居民須在每1825天（5年）之中於加拿大至少停留730天（2年）以上，否則就可能失去永久居民身份」
都係乖乖等多幾年入埋藉先返hk

reboot the PC!
format the PC!
buy a new PC!

加拿大野雞大學碩士學費即刻直線上升

好似Handover 前香港人係有資格申請台灣passport 不過好似有分有戶籍同無戶籍

本身都多支那人

廁所板就掉撚咗佢啦

我負責咖哩汁

要喺canada讀先有

你夠唔想香港有啲三唔識七既人依家黎同你爭飯碗啦
不過好認真
依家度度經濟都差

屌你老母

有bno但想去加拿大，依加人在英國但可能會轉軚

但係加拿大剩係比申請唔一定得wo
Bno就坐6年一定得

pr應該一定得

呢個時候都無得咁計 手足安危要緊

永居再入藉要幾耐？

睇條款應該無出嚟做咗好耐嘢既份

蝌大無份

我一定會舉報藍屍
講完

否則去到外國
一樣又會被藍屍逼害

幾時開始apply

依家讀緊定將來去讀都有PR? 都係等2021 Detail

IT狗好似係B

咁detail嘅嘢等2021啦，最好而家plan定

如果有人過嚟讀完書一年，你連PR申請都唔批人申請嘅話咁佢就變成國際大笑話
你仲話同我講係人道吸納

2021先有detail

ielts 都要 要考2個試

拎CLB 8 + 1yr exp + 加拿大degree多數夠分

Richmond 大部分都重係正體中文，但burnaby嗰邊九成都係殘體

唔係間間都可以行到EE架 佢要onlist先可以

5+1最後都唔一定得

咁EE都得啦洗咩新pathways

唔撚係呀bu city都有份ust冇份

你依啲講法真係多鳩餘 可以出動到國家機器黎作背景嘅人而佢又想移民嘅話使唔使靠扮香港人移民啊，你估真係共產黨真係為人民服務咁撚得閒幫啲蟻民作背景去移民咩 就算係有返多少錢嘅人中共阻止佢走都黎唔切喇，你估中共唔驚啲人才同錢全部去晒外國咩。

可能到時香港人布額外加分EE易抽D掛

有冇官方文件

好奇有冇人回覆話香港人（主要話自己或自己呢一代）世界第一地上最強，全世界都爭住想要我

U grad唔洗

香港人正常都係用英文讀大學，咁就可以豁免考ielts

有冇個list?

台灣其實都危 隨時走完幾年
又要再走 咁樣好肉酸

走晒入赤柱

坐緊果D點算

咁鐘意支那人，你咪愛與和平感化支那人，同班支那人一齊住囉，使咩移民

The Master List of designated educational institutions is updated regularly and contains all the educational institutions where students are eligible to receive Canada Student Loans.

都唔關事

相比起澳洲好似有啲難

我幾年前加拿大大學畢業 回流左返香港幾年 再返過嚟多倫多都難搵工
我仲已經係citizen

最痴線係thei都有份jm9

呢層無任何辦法
除非你偷運到軍火搞革命

又要一班condom死士

有冇list?

其實成日講呢句有乜用？你又無嘢做到

吓？唔係易？

姐係未有list?

你念下，梁天琦都係新移民，其實好多好多好多係支那落來都黃到金

作為一個係加拿大住左10年以上既人見到d fuckbook comment真係笑死
有d撚樣問點解只優待香港人
好老實講，加拿大一路以黎放比呢堆戰爭地區既quota唔少
班友一落黎就扑野生仔，至少四件以上再R welfare
就算係難民，港人都係最優質果批黎
至少呢到討論既都係點樣靠自己為生

本來想反擊，都係算
費事影響其他人對香港人既感觀

每個敢出街既人
都有機會做condom

同上戰場一樣
隊友既戰死
並唔係我地既錯

咁都要諗辦法
手足成condom
你地有冇良心

IT, 創業， 水電工個班就易

有乜辦法，你想引人劫獄？

去讀一年有pr仲想點

條友講到留響香港就會幫手劫獄咁

咩科

你全家留低做中國人
走出中國國境半步就死全家/全家送中
thanks

Btw 有好多人接受唔到自己係半難民半移民

以為而家係自助餐任揀，難為年輕果班可能無bno又無咩錢，父母仲要係藍

如果澳洲專業就真係易好多，
好多手足都係讀文科商科，澳洲可能會相對難
但最尾其實都係要睇details

你講搵工定移民？依家加拿大好似無限工種

呢句真係成日聽

抵屌到癲

後悔當年冇讀上去IT，讀左一年拎左張cert就轉design9今舖真係要挖空儲蓄都要修返IT學位

Armed曱甴嚟㗎呢隻
專門沖出嚟去挑釁分化

隔離嗰做狗post已經見到佢護航

Econ

Youth 嘅定義係咩range

依加加拿大好似無要求工種住，但係技術移民澳洲比起加拿大對工種可能有更加大嘅要求

你好驚喎

以前已經大把國家幫手洗背景扮香港人出去外國既支那人
而家寬鬆成咁只會更多
剩係班二代已經幾百萬人口

已封鎖會員 - 林鄭不能移

一早block左佢
唔洗同佢講道理

咁樣做同共產黨有咩分別

CE Eng 3
AL UE D
ielts 全7

住耐咗會變得好有禮貌添
開門會hold俾下一個
寸少咗人 講多咗sorry

2城都冇啦
7係dse 5
最叻10%
大人1成都冇

大把人已經去學緊

巴打一言驚醒夢中人sor9ry

照你咁講，梁天琦都係支那人，一定係藍絲廢老？

sorry係唔係都會講，但係會寸多咗人。因為真係啲人好蠢

五毛來，一早block左

加拿大大學畢業直接申請楓葉卡

如果去讀書ielts唔使咁高，全6 同overall 6.5 就得，畢咗業就攞PR，唔使再考英文

早幾年包起間酒店比難民住咪仲cls

可惜好多後生都冇錢讀

加拿大屌打英國

又話香港人好有錢

有錢嘅唔使靠哩個，一早搞掂

我都有個疑問係個政策嘅幾中一點
係for香港人近年畢業可申請工作簽證定
喺香港近年畢業可申請工作簽證
兩樣嘢有差別

咁唔係個個都有錢既
冇錢既都一大堆

正確

因為果時有錢，係豪d
依家窮到hihi，咪引入香港既youth帶技術黎振興下囉
香港人又有多個選擇
大家都得益，打和Super

如果真係冇錢就要喺香港讀完先過去

2015-2020 grad？

2016或之後

成日拎單一事件講
普遍雙非北方胡狗又唔講

屌你老母，香港男人娶到撈鬆，個仔都係香港人架啦。碌柒

黃屍精神病

係咪要全部香港人唔准移民？

露底啦on9仔

上面講緊去讀一年就有pr喎⋯⋯

我理解係 香港人 近5年（2015-2020/2021) 係 香港既大學畢業， 就可以拎 3年工簽

最弊有啲人都無

近呢5年點救到班97後嘅大學生

係，仲有綜援拎

自膠，數學差 16 17 18 19 20

可能有啲香港人有錢，但當中都包括藍父母黃細路，寧願供佢讀大媽區大學都唔俾佢出國，吹咩

一年學費10萬咋喎

工簽姐，97後可以照係加國讀書，1年直拎PR

97後依家23歲喎，正常都係5年內啦吓嘛

而家唔反peoplekind住先

果然同bno target 唔到

成個天水圍元朗夠多新移民未？區選黃到咁係點黎

雖然唔否認有一定數量既藍絲存在

有冇加國港人學貸基金，一年6-7里息？應該夠incentive R人幫手

加國政府/銀行會唔會有得借其實

咁既話好容易？

黃就係自己人？你老母，支那人夠好多反共，你唔躝返去支那攬住班人錫

露咩底先得？唔識表達？

讀一年再做一年野基本上實夠分申請PR，BC省同安省可能要再多啲經驗 但其他省既話實食無痴牙

但佢又有讀書直接PR都睇定啲先

大撚把公屋仔啦
訓左幾耐?

十幾萬
儲一年都有啦

咁唯有靠同路人幫手啦

地大人少，收幾多都得。

係囉 如果讀書直比PR咁仲易過英國
除非有其他計法

眾籌/成立加國港人貸款基金

應該係移民官話OK就OK

睇詳情啦凱到時，如果讀一年cert都有咁就....

包唔會有冷氣軍師。

如果加國政府借唔到，真係只能靠私人

香港有得同銀行借

咁既話應該都有班人會轉去加大

人地而家係intro 詳細下年先有

應該有啲graduate Diploma 可以
但我宜家處境有啲尷尬
個master明年尾讀完
但過到去分分鐘又要讀多次書

普通無專業技能既文員幾錢到

5年內畢業
仲有年半先畢計唔計

以前讀過的垃圾top up
係咪要重新係香港讀多個hd

齊上齊落，一齊移民。

當做個銀行teller，你當時薪16-18 cad

但 英文要勁到癲

一齊交税 留港 俾税打後生仔

讀書冇收入點借

做front desk
聽local accent 同 slang呢啲要時間浸
唔係話ielts幾多分就夠抽

150 新移民都有

你去richmond hill做咪唔使，嗰度華人，廢老仲多過講英文嘅

所以我一開始就覺得只係比本身有意黎讀書既人多個機會

夾下計點解幫埋廢老做資產轉移

有冇idea點賺廢老錢，佢地平時除左飲茶仲有咩搞

藍領？

支持林鄭政府

同你一樣
我仲要係講垃圾top up
日日都諗緊方法走
一直都想過歐美國家
若果唔得，最壞打算係過台灣
因為budget得30萬左右

In Canada or abroad
姐係海外非加拿大grad都得
我有無理解錯？

係開心的

咁少架咋
企枱tips 多啲都廿幾蚊

同意

不嬲冇完美方法
兩害取其輕

真心問，有frd住Toronto fresh graduate話好難搵工，係咪岩岩畢業先有呢個問題

Master學費好多都20-30萬，加埋生活費40萬起跳啦

97後點樣唔係呢5年內讀完大學？神童15歲degree?
最老果位都係得23歲，俾盡你快極讀完都係22歲嘅事，點計條數都係5年內

如果唔想part time洗大餅我諗要
我喺city讀個濕鳩master淨學費都差唔多150k hkd

依家個市唔好，比起好多地方都算易

拎3年工簽儲下錢先，夠錢先再睇下讀咩？

咁樣應該會好啲？

人地邀請到咁，好心動

同我一樣

講儲錢香港一定易儲錢d
Btw 你5年內grad先拎到3年工簽，咁即係你已經夠資格係果邊做野，做夠一年都搞掂，咁唔一定讀書啦
不過好難而家決定，又冇detail住，又唔知有冇咩工種限制，遲d先再決定囉

出發咗去英國想掟個靚灣去加拿大，不過等疫情定啲再睇下點

用屋企人擔保

都係，呢個時候出發風險都幾高

儲定錢等開關

feel到開關個下一定好多人走

或者可能一世都唔開關

但仲有野要考慮
但考慮埋第時點生活
加拿大大凍就凍半年
又hea過英國
重要多華人
成個感覺對於後生仔都幾怪

其實如果將一部分大陸嘅quota俾香港人，都夠做啦

如果去加拿大讀MA/PhD 係咪就之後可以當畢業生，定要讀返degree先得？

我以為係15-20 grad嗰啲

冇it狗

舉例姐

想問加拿大讀環境科 會唔會乞食

我都想知，如果得既話咪30-40歲都可以去讀個一年dip, 跟手就有3年working visa?

唔會，國家公園是國寶

我理解係 香港人無限制地區攞到嘅學位，係當時或未來畢業個年嘅5年內可以。

加拿大其實無義務幫香港, 都可以幫到咁, 真係幫到盡

好似話要中/大學畢業5年內去，吸納嘅人唔同嘅

講起IT呢D勞動工, 真係唔夠D馬嬲鬥
人地收香蕉就可以幫手打keyboard, 你話點鬥

呢個係新pathway，申請技術移民好似香港人有priority

夠

後生

結論無錢無得講

安家費都冇
就死撚晒

緊係留比義士做啦
我做返鍵盤戰士

五毛！拉

香港讀完都可以申請工作簽證喎

我邊會咁蠢做傻仔手足

你地出面屌女
距地係入面飛機都冇得打

我一定留
你地快D走啦

已封鎖會員 - 林鄭不能移

護咩
做狗就抵屌啦
咪分化
五毛！！！

點會

唉
condom手足
下世醒D啦

hd畢業過去讀大學有無得諗？

唯一得赤柱岩距地

冇辦法
加拿大太多小粉紅

你有良心既就走
又話齊上齊落

我成日都係咁講

其實香港人邊有咁多錢供個仔去讀
所以窮人注定走唔到

講真加拿大每年fresh grad都唔少
佢真係夠膽講呢個政策同前線手足一d關係都無咪可以話2樣野分開講話一樣還一樣囉
你見我都無再覆佢
起左佢底原來19年先過黎讀書仲話想揾個fd假扮common law情侶黎拎pr

香港讀完呢4隻字有邊忽唔明？

我首先會舉報你全家

唔同意

咁發達
準備接收半個香港未
人地就唔好咁認真，經過今次啲鬼佬都係得把口！
日日制裁支那同支那打台灣一樣

你全家啲器官對党嚟講都值啲錢

5年內grad可以申請3年無限制工作簽證

工作簽証咋？ 會唔會三年後申請pr 唔批

係既
所以話background check一定要做足囉
如果整個網俾人舉報就正

佢本身都收勁多支那人唔知加拿大政府念乜，大愛左膠上腦？收埋啲同自己價值觀完全相反嘅人

2014之前grad果D
好多而家都仲係廿幾歲
如果細個屋企人無幫手拎BNO即係又做condom

夠生活，不過唔係0AB工種，唔合要求就麻煩

Common law邊有咁易
又要一齊住既記錄(租單，上網電視單等等)
仲要同移民官分開傾下計
一發現有矛盾就

原來係共匪 難怪d口吻咁支那

唔知道有冇限工種

澳洲悉尼/墨爾本先係全世界最好住城市

物價 買樓貴

錢呀
但依家佢係整個新政出黎專for香港人
無得同依家普通個幾條移民路比較
同埋係好多合符資格既大陸人申請所以先收好多
唔係專登收勁多

最大可能係接返現有制度
PNP/EE
只不過係提供多d機會比香港人留低

有1年工作經驗可以申請PR .... 你咁問嘅無意思， 你點申請都有機會唔批， 人哋無義務送俾你

成功左未

其實唔洗講得太複雜，不如你話無錢無bno點算就得

你好難要求人地國家係香港人都收，你都睇到樓上有人post咗人地國民唔滿意既聲音出黎啦

但個市長仲係鬼佬做

佢仲叫人返大灣區

但加拿大車牌喺香港有用喎

一般藍領就得啦,例如飲食

點會 行EE一樣要考IELTS
不過係考GENERAL而唔係ACADAMIC

走難定移民移民咪慢慢讀完先

唔柒知
但講d咁既野好打極有限

即係有3年工作簽證，去個度做1年野已經有pr?

呢啲字眼好面善，響酒樓飲茶隔離枱啲阿叔吹水聽過唔少

5+1之後唔批咁點？

澳洲夠分唔俾pr咁點？

XXXXXX 唔批咁點？

留響香港最安全，唔好走喇唔該

本身都申請緊加拿大WH,如果到時去到就可以留低就好.

【突發】 加拿大宣布香港新移民政策

#150 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

稅都未交學人拎福利？

吓？做乜？

睇清楚，原來去個度讀書做一年野先有pr

你咁做同依家喺香港讀大學嘅內地生有乜分別？

佢意思係咁
做完1年可以申請
詳細2021出
同埋仲要證明語言成績即係celpip ielts 個d

3年工作簽証之後無講點stay

呢到讀書grad左可以即刻申請pr
唔洗1年工作經驗喎

支那人對chok分呢d野係好叻既

哦原來係咁

Pt degree year 2 緊
得個Mech HD揸手
我好迷惘

走難仲諗school fee?梗係走咗先

胡總編個仔譚伯個仔。一樣喺多倫多

咁咪人人有份國籍派街坊

有 係下面 cap唔晒咋

又唔係坐一世

有呀 係下面 cap唔晒咋

呢到d移民支那仔可能10個入面都有5,6個係俾錢人搞
假成績假返工假結婚應有盡有

揾到咩做1年已經得，點都拎左pr先

有興趣玩EE/PNP

可以考呢個英文試（CELPIP) 考general
呢個係加拿大自己搞 香港有得考
全電腦 oral 都係對住mic 講
Writing 同oral 要練一練之外
Listening 同 reading 基本上滿分唔難
好快D 報

香港都未掂，話去光復Richmond

所以我一早話係賣大包
就咁睇讀書拎pr呢條路最快
不過
佢2021先出detail
Post secondary就算同一間學校都有分唔同course
佢可以話讀2年以上既先計
1年既唔計
不過唔理點都好
已經係基本上你黎讀書就送個pr俾你咁制

凍不是問題

最緊要有路行

可能Biden贏咗之後收返

多d真香港人黎都好既
不過都係個句啦
佢background check要做足先唔會俾人偷雞到囉
不過實行起上嚟都好難

光復九記
點解D 清湯腩咁難食

之後咪群返大陸人留學生有板你睇。即係港豬

記得提供多啲資料比加拿大，把間諜滲透阻隔出去

要0AB工先得 唔係乜工都得

咁讀書仲好
如果無特別限制

..... 加拿大係加拿大， 請唔好諗住整新香港，否則排華/香港人不是夢

去到邊都話要劃地整新香港
同中華街一樣

就係當佢贏咗， 知道香港會仲仆街先放你入

咩叫0AB工

加拿大學位有分加
0AB工既工作經驗又會加分

都未出detail你咁快知要0AB
我指佢新政喎唔係依家
下年出左detail再睇下囉

佢都無講要（暫時）
你睇清楚d

allied health算嗎

預難度高d好過到時失望

唔係有個認可大學list咩
我諗應該唔授野雞玩

自己 search

I mean 佢有個當地大學list
讀入面個d嘅master先受
當地野雞唔入圍

唔知香港Master會唔會計？

佢依家連bachelor 都未開始

垃圾大學垃圾degree gpa唔過3有冇機會

比機會黎重新做人啦

所以去到當地應該融合，唔係以前唐人街模式
以前英文唔識，先焗住要造一個封閉圈子，但更引起他人反感
你見香港人爭取民主其實一直得到國際線支持，係因為香港人價值觀同西方接軌，唔似中国蝗咁on99去到邊都唔融入，香港人移民都可以be water，我地應該同當地人水乳交融
我要同鬼妹水乳交融呀
老沈之前有篇嘢寫得唔錯:

唔好走呀
齊上齊落

留名等睇啲冇出過去示威 輕鬆移民

5年前喺加拿大畢業有無份???

我都想知幾年前喺加拿大ugrad既有無份
如果唔計要經express entry做加拿大人差少少分
要求其搵個diploma讀加分

想問下如果過加拿大讀post-secondary有無限要多過1年架，幾個月既課程唔知計唔計尼

唔高 不過唔應該要求咁多
唔該晒

真係無, 飲茶買餸, 周圍行下, 睇陣cctvb, 咁又一日

你估無背照審查咩

港共整成堆假野, 都有排玩, 孟晚舟都幾本特衰護照

facebook
通訊軟件
學生時代
朋友
教授

睇護照就死得啦

耆英興趣班有冇得諗，一係開間 耆英club，搞班屯門大媽進駐再分成

5年內grad 但2022年先u grad 咁係咪要拎asso張cert去申請？

其實要光復香港，一定要本地金融核爆，因為8成以上輸入支國嘅外滙都經香港，當然牆入面嘅人亦都要經香港將支幣洗白!!! 如果香港有學歷嗰批都走哂，對港共支共都打擊好大，如果唔係支那唔會不停鬧， 其實最好就可以進一步吸引有已經有一定實力嗰班都放棄香港，到時支那就正式無人無物，送咗香港畀佢，都只係一個負累!

留喺香港嘅手足，目的就係要支共不停使出辣招對付香港民主，從而得到更多外國國家進一步制裁支共港共，最終係要終極攬炒! 呢條路一啲都唔易行，拉嘅已拉，被告嘅已告，呢班手足最應該先走，轉打國際線，再留喺香港不停畀支共折磨一啲都唔容易!

最麻煩係要Isles6-7，
40中佬水平英文有限。，

巴打 我係你就收集哂佢小粉紅d 證據sd 比移民局
依家澳洲有個篤灰policy 如果被發現言行舉止唔符合澳洲本土價值例如不支持民主自由和集會自由 移民局可以取消佢visa

官網冇講
要等2021年
佢官網分咗兩點

1. 一個係話五年內畢業嘅無論係加拿大學校定海外學校都有資格申請三年work permit

2. 另外一點話係出新政策比喺加拿大住緊嘅人
-有一年工作經驗同埋符合其他少少語言要求 學歷要求就可以申請pr
-喺加拿大學校畢業嘅人可以直接申請pr

所以其實無仔細講幾年前加拿大學校畢業嗰啲人當唔當新政策可以直接申請Pr
但佢第一點同第二點其實係互相配合
就算佢唔當你可以直接申請pr
你只要係5年內畢業申請到三年wp 你過嚟呢度返工做咗一年野就可以申請pr
再唔係嘅話直接讀多樣嘢喺呢度畢業都可以直接申請到pr
但讀d咩有d咩要求就未出
可能可以話兩年以上課程先認可
一年唔得咁樣

細節全文好似無寫，不過Mendicino話3年內!

岩岩畢業佐3年

NOC個list入面有講

推post速度算慢

總括黎講

去加拿大讀書讀啲政府認可既course 唔洗一定係master bachelor 讀完就可以拎pr
再跟佢地本身既移民政策

5年內住夠3年就可以拎passport

呢個應該係最快

但佢話而家喺加拿大讀完書可以直接apply PR應該唔係行ee??
要再睇吓啲政策係點

衣家又國安法, 又 DQ 議員
外國投資者見到衣家香港咁既樣, 都唔知佢地對香港投資仲有冇信心
香港仲有希望既, 不過就好困難囉

呢樣真係唔清楚，唔識人讀archi

跟現時規矩係一定要考啦 預左點都要考一次架啦

IELTS有得練既

IELTS基本上除咗speaking外,其他都好易考

speaking偏偏要最高分

The first will target former Hong Kong residents who have gained a minimum of 1 year of authorized work experience in Canada and meet other criteria such as minimum language and education levels.
The second pathway will be for those who have graduated from a post-secondary institution in Canada. These individuals can then apply directly for permanent residence.

佢second pathway 冇講到要language requirement 喎？淨係first pathway 有

年頭我去考general training去排EE, 8.5/8/7/7

其實唔洗拗到時人地要你考你係咪話人地唔公平？

Writing難唔難

在19歲時跟屋企人land過溫哥華，有land紙，
但sin卡不見了
無住過便回港到今天，
唔知仲有無用，問過移民顧問公司，
我些話叫我在美國過境入返加拿大再申請，有些做我已經冇用，
都唔知邊個啱

所以我咪話要睇遲啲啲詳細嘅政策囉唔使咁勞氣嘅不過以我嘅理解就係唔使再考

general係唔係簡單過academic?

我又無勞氣既 你知好多連登仔睇d唔睇d
到時候要你考IELTS又屌鳩人話之前又話唔洗考既

係係 所以都係睇定啲先~

簡單好多

Writing同speaking 都簡單好多?

文科fresh grad去到係咪仆直

諗住去補個master/ college diploma 是咪安全d

writing差唔多,係part A變咗做寫short letter
speaking就一樣嘅

放低書包二十年，
可能經過BNO影響，
PEI(愛德華王子島）
創業移民最近90幾分都可以入
山旮旯唔遠，但好在很多香港黃絲家庭申請

頭先睇新聞，fresh grad去一年就有居留權？快到咁

有啲人話celpip易啲，係咪真？

下 你2022年去都未遲啦

未算，仆8成姐
我都諗住報技術course穩陣加直接有pr

係
全程對電腦
Writing會幫你改埋錯字
我個時都裸考

睇下有咩岩skill list 既course先

香港好似冇得操

大把地方揀

Ielts 好多，但celpip 就無乜

咁唔清楚lu
我係加拿大考
不過感覺上有讀到上大學既都唔難
仲要係考general
我有考過ielts academic添
分別都幾大

詳細未出而家就係估估下

比錢問律師

Speaking clb 10 係7.5
Reading定唔知listening clb 係 8.5

最好唔好搵華人工
香港人做老闆都係咁話
將啲度縮既性格都帶埋去國外

個牌過到去
做到至得...？

有咩專業咁易..？

I大u grade 算唔算
同埋5年內畢業姐係最早係要201幾年畢業？

16

做IT, 想搵食嘅係咪去多倫多好啲？

澳洲個讀書plan咪一樣，仲要冇年齡限制

台灣啦
門檻低

大家估幾時先有details

今年18歲嘅先啱啱入u
source係話過去五年內畢業先計

疫情又未完，唔洗急啦，儲多陣錢仲好

個政策唔係行一日㗎嘛，咁一路行落去咪得囉

申請移民既話 ielts起碼要有7.5-8先夠分

畢業超過十年有冇得申請 open work permit 做一年野轉PR
定只可以去master 再做一年野？

原來仲要考到ielts 7.5-8
咁真係要大學生

過到去先搵工定搵咗再過會好d

Master

又唔洗

我喺加拿大大學同書院兩個學歷 雅思7 同一年工作經驗老未夠分

咁下年grad點算?
等到真係grad先走我驚支共封關

ps. 今年final

我估年尾應該有，因為佢話下年年頭第一批人可以開始申請

冇辦法，都應該要等grad咗先申請得

唔會請 請當地人炸
其實世界各地都係

I was 20 years old when I immigrated to Canada.
I want to extend my warmest welcome to all "future immigrant" from Hong Kong as long as you are "yellow'...

97前冇BNO應該會放棄
佢好似會用birth date做cut off
先收年青再收其他

邊度有講年頭第一批可以申請？

9:00

人哋suppose 你有

屌你有手有腳 上你老母香
自己執生搵位走

The new measures announced target young, educated Hong Kongers and were billed as part of the government’s plan to increase skilled immigration to fill jobs in key sectors including healthcare and technology.

The first avenue will see quick, open work permits issued for three years for Hong Kongers who have graduated from either a recognized Canadian or overseas post-secondary institution in the last five years. If approved, their spouse or partner as well as children can also apply to come with them.

The second avenue is the creation of two new pathways toward permanent residency.

One will be for Hong Kong residents living in Canada who have graduated within the last three years from a “recognized Canadian learning institution” and have completed at last of their courses in Canada.

The other permanent residency stream will target Hong Kong residents in Canada who graduated from either a “recognized Canadian learning institution” or an overseas post-graduate program, and have spent one year working in Canada in the last five years.

The final avenue announced makes two procedural changes to existing asylum laws.

One waives the one-year waiting period for a failed asylum applicant from Hong Kong to apply for another assessment of their claim.

The other makes it clear no charges laid under the national security law or against pro-democracy protestors in massive protests against the Chinese regime dating back to last summer will be considered legitimate grounds for disqualifying applicants without other charges that are recognized in Canada.

source: Globalnews Canada

呢個講得清楚啲。

Thank you Canada!

係要細項都過7.5定overall就得

The other permanent residency stream will target Hong Kong residents in Canada who graduated from either a “recognized Canadian learning institution” or an overseas post-graduate program, and have spent one year working in Canada in the last five years.
master先得
不過五年期係限工作經驗 唔係畢業日期

通常移民唔會要求你咁高
一般5.5-6 都得

又轉左
原本master讀啱科都可以直接申請

I mean 最低

唔係post-secondary咩....

見官網係post-secondary
連登仔又fake 人

你地拎咗3年工簽之後移民 應該都係係走ee掛
佢地有個計分系統比你地算幾多分 宜家平均門檻都4百7十幾 之後就唔知啦

post graduated乜唔係指大學或以上課程咩?

post secondary係乜???

即係係唔係好似如果你係香港人就喺ee加幾廿分俾你??? 咁咪要同ee 個pool入邊啲人爭？？
我以為佢哋會開一條新pathway 專比香港添

我都希望係

Post grad 係master, phd 嗰啲
Post secondary 喺加拿大就係 university undergrad 同college

即係高中?

Post-scd means college or university. 高中 in English is called High School Edu

真係咁多pr 驚無人貢獻香港

但其實有三年working visa真係著數好多
每年都加好多分
所以今次其他ethnic gp嘈得咁犀利就係咁解
香港人開左掛，佢地啲ranking就跌

想問下加拿大 一年生活費大約幾多，諗住預留兩年既生活費去到果邊搵工做，岩岩畢業兩年到

唔係，係大專嗰啲，可能同香港asso 差唔多?????通常啲人喺嗰度讀兩年就駁入大學

基本上月組2000都夠一個人住，跟著依家lock down 日日自己煮，野食最多300。電話費60，上網費80。重點係你會唔會買車同車保，新牌仔保險好貴。（以上都係稅前價格，安省請記得加13%稅）

唔咁做可以點
好無奈
一個一個入去坐

點解咁多人負皮
緊係最大付出果d走先啦
你地諗緊咩

你真係弱智？

講到口撚臭
你垃圾master冇工唔會批到pr
你申請一千萬次一撚樣
可以申請

外交部同港官又要出黎9up啦

加拿大recognised college/universities
先係重點
你哋真係唔識睇

例如呢?

例如UT UBC SFU Waterloo 依d一定得

限QS五十內大學
或者佢哋某啲大學加100分
唔會俾你讀diploma走得

好簡單
大家知唔知世界好大 好多難民 排隊去加拿大
加拿大冇歴史責任 唔同英國
香港只係其中一個source

見識到香港人好無知好井底之蛙
完全唔知人哋過往做法
加拿大過住好多scheme可以參考
冇一個好似英國咁玩自己

College既話 以溫哥華為例 Langara一定得 仲有BCIT (類似職訓局？就業率好高)

未必得 唔好伏人
等公佈

只知道大城市有d college單純真係for人9 hea (例如唔返得中國既二代)

照字面睇係讀果類college 畢業就得

仲有車費around $100

lock down 唔出街就慳返

Post secondary 點會唔得阿

其實如果想再慳d 住basement既話仲平 800就夠

如果想揸車既話 lease車係唔錯既選擇

你知唔知幾撚多prog post second
唔會screen咩
加拿大唔係英國呀
咩鳩都scoring system 揀人㗎

post secondary呀
屌你老母
偷偷改字
block得 pr

BCIT 同 Langara 點會唔得阿 收皮啦

咁而加邊撚隻仔話得呀
含撚啦柒頭

字

你唔識就咪撚扮啦

我照copy第五段喎

你去含撚啦 你真係乜鳩都唔知
加拿大啲scheme唔係咁運作
真係太多香港傻人

係喎
我睇左第2段

真心sorry
唔好嬲我

咁邊個先啱

門檻低得離譜左d，保持兩秒距離先
除左本身香港讀書既之外，仲有班係呢個期內係加拿大grad有意回流既人 數下人頭其實為數唔少

Public post-secondary institutions:
British Columbia Institute of Technology
Langara College

BC public colleges都唔得咁咩先得阿? 傻鳩

The second pathway will be for those who have graduated from a post-secondary institution in Canada. These individuals can then apply directly for permanent residence.

引用唔work 上面回左你

我理解係
香港人（非加拿大）大學畢業生可以有三年工作簽証
但移民特別通道只包括加拿大畢業生同海外master或以上
所以依班ug要用現有計劃移民

有d 亂
等佢再公怖details會好d
不過樓主pin 既link入面無post-Grad 既字眼

認同太多uncertainty. 尢其係對曾經係加拿大留過學果班
現階段都係吹雞模式緊

剩係比3年working visa但唔包渠道去pr都幾痳煩

你有2-3加拿大年工作經驗加Bachelor加張一年cert
再考埋個英文試好好睇睇
PR一D都唔難

唔洗理佢啦 佢話只限QS 50內大學已經唔洗講 全加拿大最多得3間可以入到QS 50

咁想問下phd係加拿大計唔計工作經驗

只係想屌柒D唔識扮識既人 Thanks!

但係pr果段 同government 個網講既野 (樓主pin 果個) 唔同咁

唔計 計學歷only under Express Entry CEC

I have a PhD and am in a post-doctoral program. Do I qualify for the Canadian Experience Class?

Work experience gained while you were on a study permit will not count towards meeting the Canadian Experience Class requirements.

But, you may still be eligible if you:

already gained one year of skilled Canadian work experience while you were not on a study permit, and
meet the language threshold for that occupation .

呢個只係電視台報
Immigration野梗係信官網

讀phd做到隻狗咁都唔計working

其實加拿大移民唔一定要行EE鬥分
你有3年open work permit 大把省可以行pnp用紙申請PR，有心去既自己研究下

好多省申請pnp既要求都唔算高又易中到
基本上半年至一年就拎到pnp

而佢新果條path講非加拿大畢業比3年work permit你 做一年野就可以pr隨時連pnp都唔洗！

不過即使行pnp都唔係幾長時間
當1年合資格抽到pnp
用紙申請pr大概年半
加加埋埋都係兩年半既野
你有三年work permit真係大把機會

加拿大冇咩乞食科，出路比係香港多好多，而且工作職業冇階級，人人都受到尊重，你有能力既就有人會賞識你。

依個係難...
始終依邊搵工係靠connection

應該唔係，我覺得一定要係 designated education institutes先至得，雞u就應該唔得

大把學校任揀唔嬲

佢可以齋指大學又得 大學同college又得
你究竟有冇logic
知唔知含意

舉例QS50 加分 明唔明？

講人脈 適應度 多過能力
未去過唔好扮

#racist

嗰陣BNO又係咁講
最後都唔係駁t2

呢個世界本來就係唔公平
移民政策任憑你嘈到拆天都無用
主權國鐘意點就點

最後大機會好似master 移民
得少量prog eligible

係呀
不過加拿大咁多年都行scoring system
啲香港人以為包生仔真係笑撚咗
加拿大唔係英國

如果無working experience 同埋讀既科唔專就點都難搵

唔會，而家ee都冇咁樣加分
ee Education 加分淨係depends on program length 同埋你大學係唔係喺加拿大讀
加拿大大把好嘅大學好似queens, waterloo, dalhousie, geulph世界排名都唔高，佢哋唔會咁樣加分

我夠話今事唔同往日
澳洲485個網特別注明香港人有優待
證明五眼根本可以漠視咩嘈到拆天而優待香港人

咪咁早放負啦

我咪講以往做法
依家冇人知
我陳術歷史姐

College 同埋 university 都係post secondary
只要間學校係designated education institute 就可以

收檔啦你
加拿大2015先開始玩計分咋

post-secondary institutions丫
識唔識英文阿大佬

如果大專畢業大約6,7年唔係5年內呢？
過左佢個5年
又有親戚係加拿大 會唔會有幫助

條友仔on撚鳩

唔可以 free movement，一定要每年有限額/限制

我都覺我其實之前已經block咗佢但係見到佢comment又開返黎睇

佢問我有冇logic 先好笑

佢咁講係留空間去modify 你明唔明？
大學又得 大學同college又得
唔係一定好似你咁講
Btw It’s a new scheme old information may not be useful okay? ESP the old list

至少哩幾年 之前唔知

大學又得 大學同college又得
佢細項可以再分
唔係一定包哂

算啦，唔好再死雞撐飯蓋

你唔撚識就收皮

到時出咪知囉

好彩我ug同pg間大學都係個list到

弱智P牌仔

好撚亂
我有啲comment 睇唔到搞到成個post前言不對後語
完全封鎖咪得無謂哂時間

我覺得似澳洲咁玩 畀work permit你玩幾年之後落pool爭

你自己唔清楚加拿大Immigration rules就唔好 spread information啦唔該你
現時所有immigration streams都計public post secondary Indtitutions
點會突然唔計阿?

講咩咁多年都行scoring system 講你聽2015先開始
你又話至少哩幾年
痴撚線

加拿大咩都要有牌， 裝修，地盤，巴士， 倒垃圾係高薪位，但要有牌

地盤無牌，跟判頭做， 都okay, 但落地邊做邊考最好

加拿大其實藍領係吃香的， 識好幾個朋友做gas, 做水渠，10萬+年薪， 好多人選擇唔讀大學， 讀出名嘅理工學院讀trade仲好啲

BCPNP 個scheme好似無langara

收皮啦你

好主意

計聯邦既承認學校可以申請到OWP會穩陣d

Langara 係degree granting institution 既 college (有bachelor)
你apply bcpnp post grad stream咪唔得囉

你而家根本乜撚嘢都唔清楚 咪又係到鳩up
It’s a new path okay?

我見你地自己quote 自己
跟住係咁叫自己收皮on9 屌自己

真
美帝就喺隔離
大麻又合法

以為自己一定啱 一定係咁 接受唔到其他意見 真係好香港人 哩到好快返香港 留唔到幾耐

識英文都ok, 真係想，去Chinese細firm, 受幾年攞local經驗，再去揾head hunt. or去啲請temp嘅head hunt揾 入去交cv, 佢哋會教你點執resume(依邊叫resume), 跟住會叫你做個test, 基本野， typing, excel, word etc. 跟住個consultant interview你，make sure你係正常人類，再幫你match. 依段期間，你係agent出糧俾你， 一般顧主睇情況， 如果係真請temp, 過咗contract你會去返agency個pool, 再send你去其他公司， or間公司鍾意你，就出job offer俾你做正式員工

嗰條友係咁喺度老作 俾人話完之後仲要唔認

GIS , City Planning係需求的， engineer反而有啲包和

之前上新聞個canmen, 到有講過(係依個policy出黎前), 佢移民係太太係依邊讀理髮， 畢業後成家移民

GIS 要讀engine 野
同埋一定要當地讀個dipolma 先大機會做到

要47分，碩士畢業生一步到位，但要睇4-6個 月銀行存款，結果都係錢行先，把撚

咁個policy係 target過黎讀書個啲，本身讀會計出身

利申：會計底，過咗擋做GIS+Eng+finance, 即係打雜

Canadian post-secondary institution應該可以參考pgwp個list
勁撚多

GIS 讀張post grad certificate
有coding 底做gis developer 就大把工
如果唔係做普通technician 政府工都係6-70k

點解可以做埋finance

所以唔撚駛理條柒頭又話咩new policy
明明而家immigration recognize又點會冇啦啦收緊黎留難香港人

咁呢啲同埋社交能力當然都係啦，但讀咩科唔會係最重要。

cert 有
差coding 要學多啲

唔自爆自己做咩啦， finance都係啲simple野， 幫啲finance盲 嘅大佬 prep budget forecast啲野， 我本身鍾意所以無咩所謂

不過有D 細firm 痴線到可以玩GIS assistant / administration assistant /receptionist
即係坐台又係你 換咖啡又係你

地理系?

講明5年你又問67年得唔得

唔出奇
係要再加埋整電腦 / design

大英帝國5+1
五年先 Indefinite leave to remain
加拿大做一年野就permanent resident

依個真，不過我唔係細firm啦， 純粹自己身痕，唔鍾意做單一野，兼為自己第時老seafood時， resume靚仔啲可以爭大位

嘩 美利堅巴打

GIS計入地理系,但要讀好多電腦科

當年加拿大派兵到香港抗日，加拿大有冇全國反對呀

上面啲人以為一定係㗎
肯定過加拿大啲官

原來加拿大史有教移民門檻

入大公司 用公司名義簽

我都講到明問下唔係5年內既有咩安排
唔係問得唔得
唔好衝出黎

所以頭先講到既二戰派兵抗日同移民門檻咪無關係囉

好簡單咁睇
佢份official statement話係provide new pathway
如果係用現在門檻而只係畀多咗時間/機會
咁佢就應該會喺篇文提EE等嘅移民途徑 然後再講打算降低門檻

但係佢係講明係new pathway
當中佢無用qualified terms (eg. Subject to ......)
咁你咁樣推論出一個同佢官方文章意思相左嘅modified pathway真係講唔通

你掉轉諗 如果你啱 佢做咩賈寫咁多嘢？

係 你三十幾歲都可以讀返個dip 或者實用嘅course 先過去都得

應該要去讀個master/diploma先得
如果跟ee嘅話親戚有分加

係就係官網嗰份同Mendicino講嘅唔同，其實Mendicino講得好清楚，有年期同要求學歷，但係官網無寫得咁明確

特快通道要67分先申請得

其實佢有好多地方佢出detail果陣可以收緊，澳洲一開始都係講好大路野啦，之後出detail再加左d條件。我估加拿大都一樣，例如加拿大同澳洲一直都想d移民唔好去哂大城市e.g多倫多同温哥華，到時detail可能會好似澳洲咁 你去偏遠地方工作讀書就快d，大城市要多幾年

睇左咁耐都好似無人有個詳細中文版本
以下係我喺官網直譯，有錯請指出同屌細力啲

1. 3年working visa俾5年內專上畢業生
2. 新pathway 俾有1年加拿大工作經驗嘅人
(前提要meet edu同lang requirement)
3. 新pr方法俾喺加拿大畢業嘅專上生

其他定義就當然要等官方再公佈，例如點申請，個requirement係乜，要讀幾多年咁

只係好奇好多討論究竟有無睇清楚，又話淨係俾後生仔，又話自己唔夠學歷咁

而家咁睇明明就好generous，睇你夠唔夠膽去take個chance，後生無錢既就去闖下直接搵工做，有啲錢嘅就去讀個書（仲要寫明係pr)，唔夠學歷嘅你咪係香港或加拿大再補囉，要人收你都要自己肯付出下架嘛

我96 但屋企人無幫我申請
搞到全家得我無
會唔會有得補翻

土木工程易唔易搵工今年final year

記得以前睇過海洋4省係demand list

但係無工作經驗

Post secondary 不是 post graduate 喎

你呢個連登仔淨係識得笑人又唔笑下自己， post-scd唔係淨係指大學課程，讀college都可以㗎。唔知你英文咁差又知唔知乜嘢叫college啊。真係唔好話俾人哋聽你識英文啦，真係笑死街坊

等咗幾耐？

urban planning 都有人請？
香港讀完過去搵工點睇

政府工需求，咁人口開始多， 自然需要啦
仲有road planning, drainage etc. 因為加拿大多雪， 都會溶雪or落雨 etc, 即使政府唔要， 咁政府會請consultant or contractor, 都會注重道路管理 etc.

現在的情況

就像是以前滿洲國清兵對著洋人的火藥槍炮

一面死衝，只會中槍倒下，倒不如留一步去強身健體好過

自從中國大陸港版國安法出來後

本地香港人做甚麼事都會犯國安法

兩方力量完全不平等，不公平

再加上指鹿為馬

實力對差極大，不應硬碰

睇出世紙or姓嘅英文拼音

香港人以為自己啱撚晒 冇其他可能性 常見特徵

勁多香港人本身唔夠分同人爭

Hk watch 同加拿大提youth wor

澳洲係會請香港人的
讀過master個難度唔會話太高

Huh? 多倫多有築地直送十幾年啦，不過唔平咁解 （同唐人/韓國佬舖頭比）。

過到去我就唔care有無咩豐洲市場直送啦
反而唐餐應該會食多咗,九七前香港啲師傅過哂嚟

邊到講

畢業超過五年=無visa=唔使諗係加拿大搵工=唔會有經驗...

工程例如mech 容唔容易搵工？

要人個時唔洗，所以我（非工程）畢業個年，我有幾個 fds （工程）同我都過隔離省搵到工

澳洲直情要你去澳洲讀完書再留幾年先得
宜家加拿大唔洗

可以幫你老豆老母免費撒灰落公海

點解？

最終決定都係要等公報
唔洗咁緊張既 人地都話會有呢個scheme，係差在點搞架姐

依家心大心細 英國定加拿大

97前D香港師傅都退休啦

梗係加拿大 除非你係做學術/ 金融
不過做呢兩樣不如過美國

其實真係冇考慮過美國

利申 金融

過去讀一個野雞diploma都可以apply?

因為市場細
呢邊日本人唔多 鬼佬好多唔食魚生 唐人就淨係識食三文魚
多倫多有個J-Town 最近嗰度間超市仔搬咗過對面座新舖 叫做好少少
Taro's Fish開多間分店 水準仍在

Boston??

本地人都難搵工 去到唔好期望有咩
如果肯放下身段咩工都肯做就ok嘅

淨係五年內畢業先得？
屌 岩岩今年過左

同你 fd 掉轉，正值油價火箭咁

呢幾年經濟唔算差喎
武肺前失業率都低
亞省經濟受油價影響就另當別論

小弟住Markham，要去係有啲麻煩😓😓

你可以就咁apply IT行業既工
華人公司大機會請

讀mech engine 表示最怕搵唔到工

其實好多local grad都搵唔到工，要帶多d錢去 預耐d先搵到工

Fg可以有幾多錢
定過到去讀個master 仲好

讀個master學費普遍都20幾萬，再加1-2年生活費，再加grad左之後唔知幾時先搵到工都唔只40萬，當然你可以做下part time幫補少少
科科唔同啦，普遍想平d又易搵工其實diploma最好。想最平就直接去果邊直接搵工，邊做part time邊搵工
不過唔好預果邊會儲到幾多錢，想儲錢不如留香港多一陣再去，香港易儲錢好多

岩岩fg真係無諗著儲錢
香港叫做儲到小小先

仆街啦左膠大國, 仲要80%人反侵, 比我都唔去

Smoke weed everyday, eh?

我係虔誠基督徒, 不受誘惑, 個樣都正氣過你

去 Alberta 囉

最重要係要查背景，禁止任何建制藍c黑驚過去以保護加拿大港人唔再受港版國安法威脅

加拿大國歌

去唔到英國咪去加那大囉
不過我就去英國架喇
加拿大勁撚多支那人同離地藍絲

Listen 先難呀

IRCC 唔係咁寫wow 你FC吓好

港共：勁過智慧燈柱，整個「安心app」紀錄愚民行蹤

會計加拿大定英國多野做d?

30-40歲有家庭壓力應該唔會茂茂然就咁走左去

做兩年儲錢 生活費都要
至少一年

英國都唔少
難民 伊斯蘭
大獲過加拿大

睇detail 公佈
未必有㗎
加拿大最鐘意計分
睇你個人學歴

一定係英國

留名

英國最多係印巴佬...殖民地時代嘅印度係包括而家嘅印度,巴基斯坦同孟加拉三個國家

想問d野係咪一定要5年內係香港的大學畢業先有？ 如果美國大學畢業但有特衰呢？

今次呢個移民方法都仲要用計分制?
唔係話有大學畢業有嘢做就可以申請永居

33歲
去加拿大讀一個degree 3-4年
唔計學費 食住車費 total 大約幾錢一年？

係咪去加國讀兩年書 再做一年野就ok

我覺得speaking 同作文 真心難
兩樣都難練 Reading 同 listening 可以狂做練習
利申 ielts 得6

Honestly speaking, I could write easily on papers by repeating what I would usually say in proper English. Try to speak more in English and write it in a logical way. I did not use any writing platform due to the fact that they are not really helpful at some points. On another way round, you should watch more YouTube videos filmed by American or Canadian. This is because you may get in touch with those people more frequently in the future. Last but not least, "Practice Makes Perfect". In order to practice the American accent, try to repeat the lines that the streamer or video bloggers have said. Hope this would help you!
（利申：早幾年用3個月時間不停煲Logan Paul啲片，過到去溫哥華島讀一年書。Grade 11兩個sem已經完成ESL，English 10，English 11。重點其實係聽多的先至有機會知道的文法點樣運用，記得要多講英文，唔好怕人哋聽唔明。可以試下上堂都幫大陸人翻譯，連老師都會加印象分比你！希望以上可以幫到你）

中年人士嘅話就落多啲clubs同人哋傾計，加拿大人都好熱情架

巴打打算點？
我本身都諗住出年3月去澳洲讀書
依家想轉去加拿大

如果你係去讀High School，我建議選擇加拿大。加拿大相對比較休閒，而且生活費同學費比較低。大學嘅話就要睇番你係唔係要國籍，想快啲可以返香港打工嘅話加拿大係不二之選。如果選擇長居，我建議澳州。（利申現居加拿大）

「快啲返香港打工」

大家搵agent 定自己報大學？
Agent係咪都係收大學錢only?

讀書果pr 果part話last three years? 咁出年先去讀係咪無得咁行？

讀Master 之後想留低, 但點解長居係澳洲好？

10萬hkd 一年

33歲太老
如果新scheme 有年紀限制
你到時EE 又扣好多分
你自己諗

未有detail

Detail都未出你咁肯定？

我果陣係自己報..只要你知道自己想讀咩 同埋你準時交齊野 其實唔難

你搵agent既話 都要俾錢。。

藍屍facebook：黃屍曱甴去加拿大做二等公民比人歧視
Also藍屍：我個仔係vancover唔會番香港架啦，個度水果又平地方又大，個孫教育又好。

溫哥華其實只係BC一個好細嘅地方
住慣咗後我應該會過去Victoria

Victoria好美

巴打你覺得呢嗰pathway會唔會有其他requirements ，係加拿大讀完書就可以apply pr, 我仲有兩年先係加拿大grad

過去讀返個農業同大麻課程
然後全職做農夫種大麻

畢業咗超過5年
有無得唔讀書去加拿大
最撚憎讀書， 個學位都係呃返嚟要讀書即係無得去

想轉加拿大呀
睇緊邊間u好啲 再grad咗報

UT / UBC biology phd gpa 3.5 first hon 有冇機

Gpa 3.5 有冇機會

我唔肯定呀
係我見啲人個個好似肯定覺得有嘢做高等學歷就可以永居
所以我先問啫,如果另外用返計分制我覺得係好事

根據大陸人嘅數據，加拿大嘅PHD最好3.7，UBC同你一齊報名嘅人一定係學霸怪物，你個分我覺得Master會穩陣啲

Ok thx ching

你都可以照試吓，我見大陸討論區都講加拿大啲學校好現實，會考慮埋學校嘅學術名氣，例如UST gpa 3.5 > OU gpa 3.7

藍屍：你班傻仔嚟交稅供我地筆退休金
支那狗：你班暴徒廢青嚟買樓接火棒

ok

唔知如果有仔女
我（細個35歲）過去讀書可唔可以帶埋佢地去讀本地學校同埋醫療
如果好似英國咁俾少少錢就有醫療就好

順便轉行都唔錯

太多詳情未講
Post-secondary 個範圍到底有幾闊都未知
diploma有喲短到半年都有
正式嘅要去到2-4年個喲master / PhD
兩樣個成本差天共地

話時話,汽車係美加係必需品,過到去做車房仔有無前途?

點撚只
加拿大租間房300呎
1500-2000加幣一個月
食又貴， 行...行路囉
你預學費廿個， 生活費1萬蚊個月(好撚克苦)
咁一年成本都30幾萬
未計無得做野果條數

租屋有平有貴 住basement既話$600-800一個月就得
食既話 自己肯煮野食 真係唔貴

下下計到最差無意思
香港都有3,4000蚊劏房
20蚊個飯
要計正常情況
唔係帶唔夠錢，去半年就要返香港就屙撚啦

好多人負評我
They don’t get the joke

等我 apply 下先

大機會計分制
加拿大好多scheme行計分

唔止

預三十萬啦
唔呃你 真係要

生活費預10萬一年啦（已經比較慳）
自己預

Master加2年生活費都40幾萬起跳

畢業轉PR呢個應該勢在必行，唔會點再加requirements。呢個係因為佢依家移民人數放緩，佢靠香港人去刺激經濟

我係驚嗰policy幾時會完同埋post secondary 範圍咁大，我估加拿大應該都會想收啲好嘅人才掛？

澳洲生活嘅費用相對於加拿大物嚟講其實係低少少，而且生活嘅便利性係好過呢邊。始終加拿大嘅面積比較大，所以啲鋪會比較spread out。最後都要比較返個氣候，澳洲會比較舒服

最緊要有班後生肯做，人材唔代表一定係讀書叻，有一技之材都得

等詳情先講

加拿大留學生手足注意呢個呃蝦條仆街

嚟到加拿大要小心呢條友

最希望係有計分制,如果唔係只係上面咁底嘅門檻會令好多人走哂過去

多人走唔係好事咩？

對香港人可能係,但對當地未必係,始終佢哋要嘅係人才

加拿大係人道原因多過boost經濟俾香港人走難，有啲人想自己走到得黎又唔想咁多人同佢爭食

加拿大哩方面做得好好 放心

香港人諗嘢真係好naive

點好法,審查方面?

係 計分制

讀唔係問題，唔知讀咩先承認

冇錢咪上黎搞眾籌囉

租間房邊洗1500cad , 夾租2-3人 500-800cad 已經有

利申：租緊$550

希望加拿大政府可以放寛俾人一路讀書一路做pt，如果唔係一炮過使三四十萬真係唔得掂

二線城市Calgary 喺讀書、搵工方面大家點睇？

見佢樓價好似幾平，又唔係荒山野嶺

儲多一年就夠
希望到時仲未取消

study permit每星期好似可以做20個鐘